{"layout":"indicator","sdg_goal":"1","indicator":"1.1.ab","indicator_display":"1.1.a, b","indicator_sort_order":"1-1-ab","permalink":"/1-1-ab/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Materiell deprivierte sowie erheblich materiell deprivierte Personen","dns_indicator_definition":"Materielle Deprivation beschreibt den Mangel an bestimmten Gebrauchsg\u00fctern und den unfreiwilligen Verzicht auf ausgew\u00e4hlten Konsum aus finanziellen Gr\u00fcnden. Die beiden Indikatoren geben den Anteil der Personen an der Gesamtbev\u00f6lkerung an, die als materiell depriviert (1.1.a) bzw. als erheblich materiell depriviert (1.1.b) gelten. Die (erhebliche) materielle Entbehrung trifft f\u00fcr alle Menschen zu, deren Haushalt von neun vorgegebenen Kriterien, die die finanziellen Einschr\u00e4nkungen des Haushalts widerspiegeln, mindestens drei (erheblich materiell depriviert: mindestens vier) erf\u00fcllt.","dns_indicator_intention":"Der Indikator \"materielle Deprivation\" ist auch Teil der ausf\u00fchrlichen Armuts- und Reichtumsberichterstattung der Bundesregierung. Durch die Identifikation individueller Mangelsituationen soll er stellvertretend zur Abbildung armutsgef\u00e4hrdeter Lebenslagen dienen. Daher soll der Prozentsatz der Personen, die materiell depriviert bzw. erheblich materiell depriviert sind, jeweils unter dem Niveau in der Europ\u00e4ischen Union liegen.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/1.1.a,b.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Materielle Deprivation sowie erhebliche materielle Deprivation","target":"Armut - Armut begrenzen","target_id":"1.1","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"data_footnote":"2017 Werte vorl\u00e4ufig bzw. gesch\u00e4tzt","previous":"17-3-a","next":"2-1-a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/logos/destatis.png\" alt=\"Logo Destatis\" /></a>","source_url_1":"https://www.destatis.de/DE/Themen/Gesellschaft-Umwelt/Einkommen-Konsum-Lebensbedingungen/Lebensbedingungen-Armutsgefaehrdung/_inhalt.html#sprg233586","source_url_text_1":"Lorem Ipsum","source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"1.1.a - Materielle Deprivation","history_target_1":"Anteil der Personen, die materiell depriviert sind, bis 2030 deutlich unter EU-28-Wert halten.","history_year_a_1":"2014","history_year_b_1":"2015","history_year_c_1":"2016","history_year_d_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Bedeckt.png\" alt=\"Bedeckt\" />","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Bedeckt.png\" alt=\"Bedeckt\" />","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Bedeckt.png\" alt=\"Bedeckt\" />","history_active_2":true,"history_indicator_2":"1.1.b - Erhebliche materielle Deprivation","history_target_2":"Anteil der Personen, die erheblich materiell depriviert sind, bis 2030 deutlich unter EU-28-Wert halten.","history_year_a_2":"2014","history_year_b_2":"2015","history_year_c_2":"2016","history_year_d_2":"2017","history_status_year_a_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_status_year_b_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Bedeckt.png\" alt=\"Bedeckt\" />","history_status_year_c_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_status_year_d_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Bedeckt.png\" alt=\"Bedeckt\" />","computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/73233e6aff0075ed5f91a77676847f186d5bfecf","national_metadata_update_url_text":"2019-09-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/a180834ea884235d3217833c1b232acac280ad16","page_content":"<h3>a) Materielle Deprivation\n  <a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Bedeckt.png\" alt=\"Bedeckt\" />\n  </a>\n</h3>\n<h3>b) Erhebliche materielle Deprivation\n  <a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Bedeckt.png\" alt=\"Bedeckt\" />\n  </a>\n","en":{"language":"en","national_indicator_available":"Materially deprived and severely materially deprived persons","comparison_sdg":null,"goal_national_link_text":null,"indicator_name":"Material deprivation and severe material deprivation","target":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link_text":null,"source_organisation_1":null,"source_url_text_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_organisation_2":null,"source_url_2":null,"computation_units":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2019","national_geographical_coverage":"Germany (total)","page_content":""}}