{"layout":"indicator","sdg_goal":"11","indicator":"11.1.b","indicator_display":"11.1.b","indicator_sort_order":"11-1-b","permalink":"/11-1-b/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Ver\u00e4nderung der Freiraumfl\u00e4che je Einwohnerin und Einwohner","dns_indicator_definition":"Der Indikator stellt als gleitender Vierjahresdurchschnitt die j\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung der Freiraumfl\u00e4che in Quadratmetern je Einwohnerin und Einwohner dar.","dns_indicator_intention":"Freiraumfl\u00e4chen sollen f\u00fcr die land- und forstwirtschaftliche Nutzung, als Kultur- und Naturlandschaften sowie als Erholungsr\u00e4ume erhalten bleiben. Daher soll der R\u00fcckgang der Freiraumfl\u00e4chen je Einwohnerin und Einwohner reduziert werden. Vermindert sich der Freiraumverlust, so gibt das Hinweise auf einen Erfolg von Ma\u00dfnahmen, die die Innenentwicklung st\u00e4rken und so Agrar-, Wald- und Gew\u00e4sserfl\u00e4chen f\u00fcr die Land- und Forstwirtschaft, den Naturschutz sowie f\u00fcr die Erholung der Bev\u00f6lkerung schonen.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/11.1.b.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Freiraumverlust","target":"Fl\u00e4cheninanspruchnahme - Nachhaltige St\u00e4dte und Gemeinden","target_id":"11.1","previous":"11-1-a","next":"11-1-c","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":true,"source_organisation_2":"Bundesinstitut f\u00fcr Bau-, Stadt- und Raumforschung","source_organisation_logo2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"11.1.b - Freiraumverlust","history_target_1":"Verringerung des einwohnerbezogenen Freifl\u00e4chenverlusts","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":"Mit der Umstellung der Datengrundlage zum Stichtag 31.12.2016 kam ein neuer Nutzungsartenkatalog zur Anwendung, sodass keine Ver\u00e4nderung von 2015 auf 2016 ermittelt werden kann. Zeitvergleiche sind damit nur sehr eingeschr\u00e4nkt m\u00f6glich.","computation_units":"Gleitender Vierjahresdurchschnitt in Quadratmetern pro  Jahr","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b666195f2e177be924001ccfcb143929e1831fb5","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/c9f89f7db9fbb53845736da2f4ce51c134e96502","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />                           \n</a>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"11","indicator":"11.1.b","indicator_display":"11.1.b","indicator_sort_order":"11-1-b","permalink":"/11-1-b/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Ver\u00e4nderung der Freiraumfl\u00e4che je Einwohnerin und Einwohner","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/11.1.b.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Freiraumverlust","target":"Fl\u00e4cheninanspruchnahme - Fl\u00e4chen nachhaltig nutzen","target_id":"11.1","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}}