{"layout":"indicator","sdg_goal":"11","indicator":"11.1.c","indicator_display":"11.1.c","indicator_sort_order":"11-1-c","permalink":"/11-1-c/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Einwohnerinnen und Einwohner je Quadratkilometer Siedlungs- und Verkehrsfl\u00e4che","dns_indicator_definition":"Der Indikator zeigt die Anzahl der Einwohnerinnen und Einwohner je Quadratkilometer Siedlungs- und Verkehrsfl\u00e4che.","dns_indicator_intention":"Der Indikator \u201eSiedlungsdichte\u201c gibt Hinweise auf die Effizienz der Siedlungsfl\u00e4chennutzung. Ziel der Bundesregierung ist es, durch fl\u00e4chensparende Ma\u00dfnahmen beim Neubau und bei der Innenentwicklung wie der Reduzierung von Wohnungs- und Gewerbeleerstand sowie Nachverdichtungen und Erh\u00f6hung der Baudichte der Verringerung der Siedlungsdichte entgegenzuwirken.","indicator_name":"Siedlungsdichte","target":"Fl\u00e4cheninanspruchnahme - Nachhaltige St\u00e4dte und Gemeinden","target_id":"11.1","previous":"11-1-b","next":"11-2-a","content_and_progress":"Datengrundlagen des Indikators sind die Bev\u00f6lkerungszahlen und die Fl\u00e4chenerhebung nach Art der tats\u00e4chlichen Nutzung des Statistischen Bundesamtes. Bei den Bev\u00f6lkerungsdaten ergab sich durch den Zensus 2011 ein Sprung in den Zeitreihen, weshalb Vergleiche nur bis zum Jahr 2010 und ab dem Jahr 2011 sinnvoll zu interpretieren sind. Bei der Fl\u00e4chenerhebung nach Art der tats\u00e4chlichen Nutzung fand im Jahr 2016 eine methodische Anpassung der Erhebungsgrundlage statt, sodass ein Vergleich der Daten ab 2016 mit den Vorjahren nur eingeschr\u00e4nkt m\u00f6glich ist. Um die Daten dennoch vergleichen zu k\u00f6nnen, wurden die jeweiligen Werte ausgehend vom Zensus 2011 und der Ver\u00e4nderung der Fl\u00e4chenerhebung im Jahr 2016 zur\u00fcckgerechnet. Die Unterscheidung zwischen \u201el\u00e4ndlich\u201c und \u201enicht l\u00e4ndlich\u201c basiert auf einer Typisierung des Th\u00fcnen-Instituts. Sie ordnet Landkreisen und kreisfreien St\u00e4dten \u2013 auf Basis r\u00e4umlicher Merkmale wie \u201eSiedlungsdichte\u201c, \u201eAnteil land- und forstwirtschaftlicher Fl\u00e4che\u201c und \u201eLage zu den Zentren\u201c \u2013 einen Grad an \u201eL\u00e4ndlichkeit\u201c zu. Insofern spiegelt diese Klassifikation die Kreisebene wieder und trifft nur bedingt auf die Entwicklung kleinerer Einheiten wie St\u00e4dte und D\u00f6rfer zu. Bei der Siedlungsdichte werden im Gegensatz zur Bev\u00f6lkerungsdichte die Einwohnerinnen und Einwohner allein ins Verh\u00e4ltnis zur Siedlungs- und Verkehrsfl\u00e4che gesetzt. Zur Siedlungsfl\u00e4che z\u00e4hlen dabei neben Wohnbaufl\u00e4chen auch Fl\u00e4chen besonderer funktionaler Pr\u00e4gung (z. B. Krankenh\u00e4user oder Schulen), Industrie- und Gewerbefl\u00e4chen und Fl\u00e4chen mit gemischter Nutzung sowie Freifl\u00e4chen (Parks, Gr\u00fcnanlagen und Gartenland). Somit f\u00fchren nicht nur eine Ver\u00e4nderung der Einwohnerzahl, sondern auch Ver\u00e4nderungen der Wohnbaufl\u00e4chen wie beispielsweise Binnenverdichtungen der Verkehrs- oder Gewerbefl\u00e4chen zu einer Ver\u00e4nderung der Siedlungsdichte. Die Siedlungsdichte unterscheidet sich zwischen l\u00e4ndlichen und nicht l\u00e4ndlichen Regionen erheblich: Auf einem Quadratkilometer Siedlungs- und Verkehrsfl\u00e4che leben in nicht l\u00e4ndlichen Kreistypen durchschnittlich rund 3&nbsp;330 Menschen, in l\u00e4ndlichen rund 1&nbsp;216 (Stand 2016). In St\u00e4dten werden dabei die Wohnbaufl\u00e4chen oft wesentlich dichter und auch mehrst\u00f6ckiger bebaut als in l\u00e4ndlichen Regionen, wo eine lockerere Bebauung mit gr\u00f6\u00dferen, unversiegelten Fl\u00e4chenanteilen, wie zum Beispiel Hausg\u00e4rten, vorherrscht. Von 2000 bis Ende 2010 nahm die Siedlungsdichte sowohl in l\u00e4ndlichen als auch in nicht l\u00e4ndlichen Regionen kontinuierlich ab. Dabei war in nicht l\u00e4ndlichen Regionen der absolute R\u00fcckgang leicht geringer als in den l\u00e4ndlichen Regionen. Relativ betrachtet, bedingt durch die deutlich geringere Siedlungsdichte in den l\u00e4ndlichen Regionen, fiel der R\u00fcckgang in den l\u00e4ndlichen Regionen mit 11&nbsp;% deutlich st\u00e4rker aus als in den nicht l\u00e4ndlichen Regionen mit 4&nbsp;%. Seit 2012 sind unterschiedliche Entwicklungen zwischen den l\u00e4ndlichen und den nicht l\u00e4ndlichen Regionen zu beobachten. In den nicht l\u00e4ndlichen Regionen stieg die Siedlungsdichte konstant von 3&nbsp;251 Einwohnerinnen und Einwohnern je Quadratkilometer (2012) auf einen Wert von 3&nbsp;330 (2016) an. In den l\u00e4ndlichen Regionen hingegen setzte sich der R\u00fcckgang der Siedlungsdichte bis 2014 abgeschw\u00e4cht fort (auf 1&nbsp;210 Einwohnerinnen und Einwohner je Quadratkilometer). Im Jahr 2015 war allerdings ein Anstieg auf 1&nbsp;218 Einwohnerinnen und Einwohner zu verzeichnen, der vermutlich auf den Bev\u00f6lkerungszuwachs durch den Zuzug von Fl\u00fcchtlingen zur\u00fcckzuf\u00fchren ist und sich 2016 auf 1&nbsp;216 Einwohnerinnen und Einwohner abschw\u00e4chte. Werden die Entwicklungen der Einwohnerzahl und der Siedlungs- und Verkehrsfl\u00e4che einzeln betrachtet, so zeigen sich deutliche Unterschiede zwischen l\u00e4ndlichen und nicht l\u00e4ndlichen Regionen. Zwischen 2000 und 2015 stieg die Siedlungs- und Verkehrsfl\u00e4che sowohl in l\u00e4ndlichen als auch in nicht l\u00e4ndlichen Regionen an, allerdings mit 13 bzw. 8&nbsp;% in unterschiedlichem Umfang. Nachdem die Bev\u00f6lkerungszahl in den l\u00e4ndlichen Regionen Anfang des Jahrtausends noch leicht anstieg, verringe","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":true,"source_organisation_2":"Bundesinstitut f\u00fcr Bau-, Stadt- und Raumforschung","source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"11.1.c - Siedlungsdichte","history_target_1":"Keine Verringerung der Siedlungsdichte","history_year_a_1":"2016","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_b_1":"2015","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_c_1":"2014","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_d_1":"2013","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_e_1":"2012","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_status_year_a_2":"Keine Bewertung m\u00f6glich","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":null,"computation_units":"2000 = 100","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b666195f2e177be924001ccfcb143929e1831fb5","national_metadata_update_url_text":"2019-10-29: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/47c8f57923e2fb9654d56987134a0a7873401933","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />                           \n</a>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"11","indicator":"11.1.c","indicator_display":"11.1.c","indicator_sort_order":"11-1-c","permalink":"/11-1-c/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Einwohnerinnen und Einwohner je Quadratkilometer Siedlungs- und Verkehrsfl\u00e4che","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/11.1.c.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Siedlungsdichte","target":"Fl\u00e4cheninanspruchnahme - Fl\u00e4chen nachhaltig nutzen","target_id":"11.1","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}}