{"layout":"indicator","sdg_goal":"3","indicator":"3.1.cd","indicator_display":"3.1.c, d","indicator_sort_order":"3-1-cd","permalink":"/3-1-cd/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Rauchende Jugendliche und Erwachsene","dns_indicator_definition":"Die Raucherquote von Jugendlichen (3.1.c) gibt den Anteil der 12- bis 17-J\u00e4hrigen wieder, die angeben, gelegentlich oder st\u00e4ndig zu rauchen. Die Raucherquote von Erwachsenen (3.1.d) gibt den Anteil der Befragten im Alter von 15 Jahren und mehr an, welche im Mikrozensus die Fragen zum Rauchverhalten beantwortet haben und gelegentlich oder regelm\u00e4\u00dfig rauchen.","dns_indicator_intention":"Rauchen kann zu erheblichen Gesundheitssch\u00e4den und fr\u00fchzeitigem Tod f\u00fchren. Von diesen Risiken betroffen sind nicht nur die Raucherinnen und Raucher selbst. Auch Nichtraucherinnen und Nichtraucher, die dem Tabakrauch ausgesetzt sind, werden nicht nur vom Rauch bel\u00e4stigt, sondern k\u00f6nnen davon auch erkranken. Die Bundesregierung hat das Ziel, den Anteil der Raucherinnen und Raucher bei Jugendlichen bis zum Jahr 2030 auf 7 % und bei allen Personen ab 15 Jahren auf 19 % zu senken.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/3.1.cd.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Raucherquote von Jugendlichen und Erwachsenen","target":"Gesundheit und Ern\u00e4hrung - Gesundheit und Wohlergehen","target_id":"3.1","previous":"3-1-ab","next":"3-1-cd","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":true,"source_organisation_2":"Bundeszentrale f\u00fcr gesundheitliche Aufkl\u00e4rung (BZGA)","source_organisation_logo2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"3.1.c - Raucherquote von Jugendlichen","history_target_1":"Senkung auf 7 % bis 2030","history_year_a_1":"2016","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_b_1":"2015","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_c_1":"2014","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_d_1":"2013","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_e_1":"2012","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_f_1":"2011","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_active_2":true,"history_indicator_2":"3.1.d - Raucherquote von Erwachsenen","history_target_2":"Senkung auf 19 % bis 2030","history_year_a_2":"2017","history_status_year_a_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_b_2":"2016","history_status_year_b_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_c_2":"2015","history_status_year_c_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_d_2":"2014","history_status_year_d_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_e_2":"2013","history_status_year_e_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_f_2":"2012","history_status_year_f_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","data_show_map":true,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":"Werte f\u00fcr Zwischenjahre interpoliert.","computation_units":"Anteil an allen Personen der jeweiligen Altersgruppe, in %","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-10-14: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/58242ac5322116e50e8e83deb46acf806ba50c12","national_metadata_update_url_text":"2019-10-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/40d30968613e57e9ecaa5471425aa5b2d140374d","page_content":"<h3>c) Jugendliche                               \n  <a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />                               \n  </a>                               \n</h3>                               \n\n<h3>d) Erwachsene                               \n  <a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />                               \n  </a>                               \n</h3>\n","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"3","indicator":"3.1.cd","indicator_display":"3.1.c, d","indicator_sort_order":"3-1-cd","permalink":"/3-1-cd/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Rauchende Jugendliche und Erwachsene","dns_indicator_definition":"Die Raucherquote von Jugendlichen (3.1.c) gibt den Anteil der 12- bis 17-J\u00e4hrigen wieder, die angeben, gelegentlich oder st\u00e4ndig zu rauchen. Die Raucherquote von Erwachsenen (3.1.d) gibt den Anteil der Befragten im Alter von 15 Jahren und mehr an, welche im Mikrozensus die Fragen zum Rauchverhalten beantwortet haben und gelegentlich oder regelm\u00e4\u00dfig rauchen.","dns_indicator_intention":"Rauchen kann zu erheblichen Gesundheitssch\u00e4den und fr\u00fchzeitigem Tod f\u00fchren. Von diesen Risiken betroffen sind nicht nur die Raucher selbst. Auch Nichtraucher, die dem Tabakrauch ausgesetzt sind, werden nicht nur vom Rauch bel\u00e4stigt, sondern k\u00f6nnen davon erkranken. Die Bundesregierung hat das Ziel, den Anteil der Raucherinnen und Raucher bei Jugendlichen bis zum Jahr 2030 auf 7 % und bei allen Personen ab 15 Jahren auf 19 % zu senken.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/1.1.a,b.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Raucherquote von Jugendlichen und Erwachsenen","target":"Gesundheit und Ern\u00e4hrung - L\u00e4nger gesund leben","target_id":"3.1","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":"<h3>c) Rauchende Jugendliche\n  <a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Bedeckt\" />\n  </a>\n</h3>\n<h3>d) Rauchende Erwachsene\n  <a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Bedeckt\" />\n  </a>\n</h3>\n"}}