{"layout":"indicator","sdg_goal":"4","indicator":"4.1.b","indicator_display":"4.1.b","indicator_sort_order":"4-1-b","permalink":"/4-1-b/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"30-bis 34-J\u00e4hrige mit terti\u00e4rem oder postsekundarem nicht-terti\u00e4ren Bildungsabschluss","dns_indicator_definition":"Der Indikator gibt den Anteil der 30- bis 34-J\u00e4hrigen an, die \u00fcber einen Abschluss des Terti\u00e4rbereichs (Stufen 5 bis 8 der Internationalen Standardklassifikation des Bildungswesens, ISCED, 2011) oder einen postsekundaren nicht-terti\u00e4ren Abschluss (Stufe 4 der ISCED) verf\u00fcgen.","dns_indicator_intention":"Eine hoch entwickelte Volkswirtschaft wie die deutsche, in der der Dienstleistungssektor und der Bedarf an Wissen und Expertise immer st\u00e4rker in den Vordergrund r\u00fccken, ben\u00f6tigt hoch qualifizierte Arbeitskr\u00e4fte. Der Wert des Indikators soll daher bis zum Jahr 2020 auf 42 % steigen.Diese Zielsetzung lehnt sich an das Ziel der Strategie \u201eEuropa 2020\u201c der Europ\u00e4ischen Union an: Bis 2020 soll ein Anteil von 40 % der 30- bis 34-J\u00e4hrigen in der Europ\u00e4ischen Union \u00fcber einen terti\u00e4ren Abschluss verf\u00fcgen.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/4.1.b.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"30- bis 34-J\u00e4hrige mit terti\u00e4rem oder postsekundarem nicht-terti\u00e4ren Abschluss","target":"Bildung - Hochwertige Bildung","target_id":"4.1","previous":"4-1-a","next":"4-2-ab","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"4.1.b - 30- bis 34-J\u00e4hrige mit terti\u00e4rem oder postsekundarem nicht-terti\u00e4ren Abschluss","history_target_1":"Steigerung des Anteils auf 42 % bis 2020","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":null,"computation_units":"Anteil an allen 30- bis 34-J\u00e4hrigen in %","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b666195f2e177be924001ccfcb143929e1831fb5","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/a2ae79f5b17bdfecefd59aba2e925f9d22c52ad0","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />                           \n</a>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"4","indicator":"4.1.b","indicator_display":"4.1.b","indicator_sort_order":"4-1-b","permalink":"/4-1-b/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"30-bis 34-J\u00e4hrige mit terti\u00e4rem oder postsekundarem nicht-terti\u00e4ren Bildungsabschluss","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/4.1.b.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"30- bis 34-J\u00e4hrige mit terti\u00e4rem oder postsekundarem nicht-terti\u00e4ren Abschluss","target":"Bildung - Bildung und Qualifikation kontinuierlich verbessern","target_id":"4.1","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}}