{"layout":"indicator","sdg_goal":"4","indicator":"4.2.ab","indicator_display":"4.2.a, b","indicator_sort_order":"4-2-ab","permalink":"/4-2-ab/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Kinder in Ganztagsbetreuung in Tageseinrichtungen","dns_indicator_definition":"Der Indikator gibt den Anteil der Kinder in Ganztagsbetreuung am Stichtag 1. M\u00e4rz an allen Kindern der gleichen Altersgruppe am 31. Dezember des Vorjahres an. Ganztagsbetreuung entspricht dabei einer durchgehenden vertraglich vereinbarten Betreuungszeit von mehr als sieben Stunden pro Betreuungstag; Tagespflege sowie die Betreuung von Schulkindern sind nicht ber\u00fccksichtigt. Indikator 4.2.a bezieht sich auf die Gruppe der 0- bis 2-j\u00e4hrigen, Indikator 4.2.b auf die 3- bis 5-j\u00e4hrigen Kinder.","dns_indicator_intention":"Der Anteil der 0- bis 2-j\u00e4hrigen Kinder, die eine Ganztagsbetreuung besuchen, soll bis zum Jahr 2030 bei mindestens 35 % liegen (4.2.a). F\u00fcr die 3- bis 5-J\u00e4hrigen (4.2.b) soll der Anteil bis zum Jahr 2020 auf mindestens 60 % und bis 2030 auf mindestens 70 % steigen. Eine Erh\u00f6hung des Anteils von Kindern in Ganztagsbetreuung ist w\u00fcnschenswert, weil bedarfsgerechte Betreuungsm\u00f6glichkeiten die Vereinbarkeit von Familie und Beruf verbessern. Zudem sind sie ein wichtiger Beitrag zur Chancengerechtigkeit, zur Gleichstellung von Frauen und M\u00e4nnern und zur Integration.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/4.2.ab.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Ganztagsbetreuung f\u00fcr Kinder","target":"Perspektiven f\u00fcr Familien - Hochwertige Bildung","target_id":"4.2","previous":"4-1-b","next":"5-1-a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"4.2.a - Ganztagsbetreuung f\u00fcr Kinder (0- bis 2-J\u00e4hrige)","history_target_1":"Anstieg auf 35 % bis 2030","history_year_a_1":"2018","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_b_1":"2017","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_c_1":"2016","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_d_1":"2015","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_e_1":"2014","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_f_1":"2013","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_active_2":true,"history_indicator_2":"4.2.b - Ganztagsbetreuung f\u00fcr Kinder (3- bis 5-J\u00e4hrige)","history_target_2":"Anstieg auf 60 % bis 2020 und auf 70 % bis 2030","history_year_a_2":"2018","history_status_year_a_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_b_2":"2017","history_status_year_b_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_c_2":"2016","history_status_year_c_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_d_2":"2015","history_status_year_d_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_e_2":"2014","history_status_year_e_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />","history_year_f_2":"2013","history_status_year_f_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":"Betreuungszeit von mehr als sieben Stunden in Tageseinrichtungen, ohne Tagespflege.","computation_units":"Anteil an allen Kindern der gleichen Altersgruppe in %","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b666195f2e177be924001ccfcb143929e1831fb5","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/808ab3a018a333ce792947de45661b00c34a15ee","page_content":"<h3>a) 0- bis 2-J\u00e4hrige                           \n  <a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />                           \n  </a>                           \n</h3>                           \n\n<h3>b) 3- bis 5-J\u00e4hrige                           \n  <a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />                           \n  </a>                           \n</h3>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"4","indicator":"4.2.ab","indicator_display":"4.2.a, b","indicator_sort_order":"4-2-ab","permalink":"/4-2-ab/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Kinder in Ganztagsbetreuung in Tageseinrichtungen","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/4.2.ab.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Ganztagsbetreuung f\u00fcr Kinder","target":"Perspektiven f\u00fcr Familien - Vereinbarkeit von Familie und Beruf verbessern","target_id":"4.2","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}}