{"layout":"indicator","sdg_goal":"7","indicator":"7.1.ab","indicator_display":"7.1.a, b","indicator_sort_order":"7-1-ab","permalink":"/7-1-ab/","sdg_indicator":"/7-3-1/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Endenergieproduktivit\u00e4t und Prim\u00e4renergieverbrauch","dns_indicator_definition":"Der Indikator \u201eEndenergie&shy;produkti&shy;vit\u00e4t\u201c stellt die Entwicklung der Wertsch\u00f6pfung je eingesetzter Einheit Endenergie dar. Der Begriff \u201eEndenergie\u201c bezieht sich dabei auf den Teil der Energie, der energetisch als thermische oder elektrische Energie den Produktionsbereichen zur Herstellung von G\u00fctern oder den privaten Haushaltengenutzt wird. <br><br>Der Indikator \u201ePrim\u00e4r&shy;energie&shy;verbrauch\u201c gibt an, wie viel Energie in einem Land einerseits in den Energiesektoren zur Umwandlung, andererseits in der Produktion, dem Verkehr und den privaten Haushalten verbraucht wurde.","dns_indicator_intention":"Die Senkung des Energie&shy;ver&shy;brauchs durch eine Steigerung der Energieeffizienz ist neben dem Ausbau erneuerbarer Energien die zweite tragende S\u00e4ule der Energiewende. Ziel ist es, mit m\u00f6glichst wenig Energie viel wirtschaftliche Leistung zu erreichen. Energieeinsparung schont Klima und Umwelt, tr\u00e4gt zur Verbesserung der Versorgungssicherheit und der Wettbewerbsf\u00e4higkeit der Industrie bei.<br><br>Nach dem Energiekonzept der Bundesregierung soll die Endenergie&shy;produkti&shy;vit\u00e4t im Zeitraum 2008 bis 2050 j\u00e4hrlich um 2,1&nbsp;% erh\u00f6ht werden. Gleichzeitig soll sich der Prim\u00e4r&shy;energie&shy;verbrauch bis 2020 um 20&nbsp;% und bis 2050 um 50&nbsp;% gegen\u00fcber dem Jahr 2008 verringern. Diese Ziele werden auch hier zugrunde gelegt.","indicator_name":"Endenergie&shy;produkti&shy;vit\u00e4t und Prim\u00e4r&shy;energie&shy;verbrauch","section":"Ressourcenschonung","postulate":"Ressourcen sparsam und effizient nutzen","target_id":"7.1","previous":"6-2-a","next":"7-2-a","content_and_progress":"<i> Text aus dem Indikatorenbericht 2018</i><br><br>Endenergie- und Prim\u00e4renergieverbrauch sind direkt miteinander verbunden. Der Endenergieverbrauch ergibt sich aus dem Prim\u00e4renergieverbrauch abz\u00fcglich der Summe aus Umwandlungs-, Fackel- und Leitungsverlusten sowie der statistischen Differenz. <br><br>Der Prim\u00e4renergieverbrauch ist die Summe aus den im Inland gewonnenen Prim\u00e4renergietr\u00e4gern, Vorratsentnahmen und s\u00e4mtlichen importierten Energietr\u00e4gern abz\u00fcglich Bevorratung, Energieexporte und Hochseebunkerungen. Wesentliche Grundlage f\u00fcr die Berechnung des Energieverbrauchs sind die Daten der Energiebilanzen der Arbeitsgemeinschaft Energiebilanzen (AGEB), die durch Daten aus weiteren Quellen erg\u00e4nzt werden. <br><br>Die Endenergieproduktivit\u00e4t gibt an, wie hoch die Wertsch\u00f6pfung je eingesetzter Einheit Endenergie ist. Sie stellt ein Ma\u00df f\u00fcr die Energieeffizienz in den Produktionsbereichen und im Energieeinsatz der privaten Haushalte dar. Einsch\u00e4tzungen zur Energieeffizienz in den Umwandlungsbereichen (Wirkungsgrad der Kraftwerke) oder in der Energie\u00fcbertragung und -speicherung (Beseitigung von Leckagen, bessere W\u00e4rmed\u00e4mmung etc.) lassen sich anhand des Indikators jedoch nicht direkt ableiten. <br><br>Die Endenergieproduktivit\u00e4t hat sich nach vorl\u00e4ufigen Ergebnissen im Zeitraum 2008 bis 2018um 16,0&nbsp;% erh\u00f6ht, was einem durchschnittlichen j\u00e4hrlichen Anstieg von rund 1,0&nbsp;% entspricht. Damit ist das Ziel eines j\u00e4hrlichen Anstieges von durchschnittlich 2,1&nbsp;% bis 2050 zum jetzigen Zeitpunkt noch nicht erreicht. Gegen\u00fcber dem Vorjahr ist die Energieproduktivit\u00e4t 2018 um 4,4 Prozentpunkte gestiegen. Grund daf\u00fcr war, dass der Endenergieverbrauch in jedem Sektor und bei den privaten Haushalten gegen\u00fcber dem Bruttoinlandsprodukt gesunken ist. <br><br>Der Prim\u00e4renergieverbrauch ist im Jahr 2019 gegen\u00fcber dem Vorjahr gesunken (vorl\u00e4ufige Daten). Im Zeitraum 2008 bis 2019 sank der Prim\u00e4renergieverbrauch nach vorl\u00e4ufigen Ergebnissen um 10,9&nbsp;%. Bei gleichbleibender Entwicklung wie in den vergangenen Jahren w\u00fcrde damit der Zielwert im Jahr 2020 nicht erreicht.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_1_short":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/DE/Home/_inhalt.html\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/logos/destatis.png\" alt=\"Logo Statistisches Bundesamt (Destatis)\" title=\"Klicken Sie hier um zu der Homepage der Organisation zu gelangen\" /></a>","source_active_2":true,"source_organisation_2":"Arbeitsgemeinschaft Energiebilanzen e. V.","source_organisation_2_short":"Arbeitsgemeinschaft Energiebilanzen e. V.","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://www.ag-energiebilanzen.de/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/logos/ageb.png\" alt=\"Logo Arbeitsgemeinschaft Energiebilanzen e. V.\" title=\"Klicken Sie hier um zu der Homepage der Organisation zu gelangen\" /></a>","source_url_2":"https://www.ag-energiebilanzen.de/","source_url_text_2":"Energiebilanz Deutschland","source_active_3":true,"source_organisation_3":"L\u00e4nderarbeitskreis Energiebilanzen","source_organisation_3_short":"LAK Energiebilanzen","source_organisation_logo_3":"<a href=\"http://www.lak-energiebilanzen.de/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/logos/lakeb.png\" alt=\"Logo LAK Energiebilanzen\" title=\"Klicken Sie hier um zu der Homepage der Organisation zu gelangen\" /></a>","source_url_3":"https://www.lak-energiebilanzen.de/eingabe-dynamisch/?a=i100","source_url_text_3":"Energieindikatoren allgemein","source_url_3b":"https://www.lak-energiebilanzen.de/eingabe-dynamisch/?a=e100","source_url_text_3b":"Prim\u00e4renergieverbrauch nach Energietr\u00e4gern (temperaturbereinigt)","history_active_1":true,"history_indicator_1":"7.1.a - Endenergieproduktivit\u00e4t","history_target_1":"J\u00e4hrliche Steigerung um 2,1&nbsp;% im Zeitraum von 2008 \u2013 2050","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"Wolke","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"Wolke","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"Wolke","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"Sonne","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"Wolke","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"Wolke","history_active_2":true,"history_indicator_2":"7.1.b - Prim\u00e4renergieverbrauch","history_target_2":"Senkung um 20&nbsp;% bis 2020 und um 50&nbsp;% bis 2050 jeweils gegen\u00fcber 2008","history_year_a_2":"2017","history_status_year_a_2":"Blitz","history_year_b_2":"2016","history_status_year_b_2":"Wolke","history_year_c_2":"2015","history_status_year_c_2":"Wolke","history_year_d_2":"2014","history_status_year_d_2":"Wolke","history_year_e_2":"2013","history_status_year_e_2":"Wolke","history_year_f_2":"2012","history_status_year_f_2":"Sonne","data_show_map":true,"data_keywords":"7-1-ab,7.1.ab,7.1.a, b","data_start_values":["a) time series","b) target","a) final energy productivity","b) primary energy consumption","a) germany (total)"],"data_footnote":"2019 vorl\u00e4ufige Daten; Das Ziel entspricht einer Steigerung der Endenergieproduktivit\u00e4t um j\u00e4hrlich 2,1&nbsp;% gegen\u00fcber 2008 bis 2050 sowie einer Senkung des Prim\u00e4renergieverbrauchs um 20&nbsp;% gegen\u00fcber 2008 bis 2020 bzw. gegen\u00fcber 2008 bis 2050 (Energiekonzept der Bundesregierung).","computation_units":"2008 = 100","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2020","graph_title":"Endenergie&shy;produkti&shy;vit\u00e4t und Prim\u00e4r&shy;energie&shy;verbrauch","graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"stackedBar":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland","national_data_update_url_text":"2020-08-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DialogfassungDNS/open-sdg-data-starter/commit/d7a8078c6325ef76e212e9c548cffc48f483a5cf","national_metadata_update_url_text":"2020-09-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DialogfassungDNS/open-sdg-data-starter/commit/a7152913274590aa7dd44c8b77b9a9ccb7e3fd58","page_content":"<div>                               \n  <div class=\"my-header\">                               \n    <h3>a) Endenergie&shy;produkti&shy;vit\u00e4t                               \n      <a href= \"https://sustainabledevelopment-deutschland.github.io/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" title=\"Der Indikator entwickelt sich zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00fcrde das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20&nbsp;% verfehlt\" alt=\"Wolke\" />                               \n      </a>                               \n    </h3>                               \n  </div>\n  <div class=\"my-header-note\">\n    <span>(Bewertung der Entwicklung Deutschlands im Berichtsjahr 2017 aus dem Indikatorenbericht 2018)</span>\n  </div>                               \n</div>                               \n<div>                               \n  <div class=\"my-header\">                               \n    <h3>b) Prim\u00e4r&shy;energie&shy;verbrauch                               \n      <a href=\"https://sustainabledevelopment-deutschland.github.io/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" title=\"Der Indikator entwickelt sich zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00fcrde das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20&nbsp;% verfehlt\" alt=\"Blitz\" />                               \n      </a>                               \n    </h3>                               \n  </div>\n  <div class=\"my-header-note\">\n    <span>(Bewertung der Entwicklung Deutschlands im Berichtsjahr 2017 aus dem Indikatorenbericht 2018)</span>\n  </div>                               \n</div>\n"}