{"5-1-b":{"layout":"indicator","sdg_goal":"5","indicator":"5.1.b","indicator_display":"5.1.b","indicator_sort_order":"5-1-b","permalink":"/5-1-b/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Frauen in Aufsichtsr\u00e4ten","dns_indicator_definition":"Der Indikator zeigt den Anteil von Frauen in Aufsichtsr\u00e4ten der b\u00f6rsennotierten und voll mitbestimmungspflichtigen Unternehmen.","dns_indicator_intention":"Frauen absolvieren heute ebenso h\u00e4ufig ein Studium und sind ebenso hoch qualifiziert wie M\u00e4nner und dennoch in den F\u00fchrungspositionen der deutschen Wirtschaft, vor allem im Top- Management, deutlich unterrepr\u00e4sentiert. Daher soll der Anteil von Frauen in Aufsichtsr\u00e4ten der b\u00f6rsennotierten und voll mitbestimmungspflichtigen Unternehmen bis zum Jahr 2030 auf 30 % erh\u00f6ht werden.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/5.1.b.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Frauen in F\u00fchrungspositionen in der Wirtschaft","target":"Gleichstellung - Geschlechtergleichheit","target_id":"5.1","previous":"5-1-a","next":"5-1-c","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Frauen in die Aufsichtsr\u00e4te e. V.","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"5.1.b - Frauen in F\u00fchrungspositionen in der Wirtschaft","history_target_1":"30 % Frauen in Aufsichtsr\u00e4ten der b\u00f6rsennotierten und voll mitbestimmungspflichtigen Unternehmen bis 2030","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_g_1":"2017","history_status_year_g_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_h_1":"2016","history_status_year_h_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_i_1":"2015","history_status_year_i_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":null,"computation_units":"Anteil in b\u00f6rsennotierten und voll mitbestimmungspflichtigen Unternehmen in %","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b666195f2e177be924001ccfcb143929e1831fb5","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/81f5426f5ff2d00fe8c1d8449433b3bcff99d6b9","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />                           \n</a>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"5","indicator":"5.1.b","indicator_display":"5.1.b","indicator_sort_order":"5-1-b","permalink":"/5-1-b/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Frauen in Aufsichtsr\u00e4ten","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/5.1.b.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Frauen in F\u00fchrungspositionen in der Wirtschaft","target":"Gleichstellung - Gleichstellung in der Gesellschaft f\u00f6rdern","target_id":"5.1","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"14-1-a":{"layout":"indicator","sdg_goal":"14","indicator":"14.1.a","indicator_display":"14.1.a","indicator_sort_order":"14-1-a","permalink":"/14-1-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Gesamtstickstoffkonzentration in Nord- und Ostsee","dns_indicator_definition":"Die Indikatoren zeigen den gleitenden, abflussgewichteten F\u00fcnfjahresdurchschnitt der Stickstoffkonzentrationen in Milligramm (mg) Stickstoff pro Liter (l) Wasserabfluss von Fl\u00fcssen in die Nord- und Ostsee.","dns_indicator_intention":"Hohe Konzentrationen von Stickstoff in den Meeren k\u00f6nnen zu Eutrophierungseffekten wie Sauerstoffmangel, zum Verlust an Biodiversit\u00e4t und zur Zerst\u00f6rung von Fisch-Aufzugsgebieten f\u00fchren. Daher soll der Eintrag von Stickstoff unter 2,8 mg Stickstoff pro l Abfluss f\u00fcr die in die Nordsee einm\u00fcndenden Fl\u00fcsse und unter 2,6 mg Stickstoff pro l f\u00fcr die in die Ostsee einm\u00fcndenden Fl\u00fcsse liegen. Dies entspricht den im Rahmen der Umsetzung der Wasserrahmenrichtlinie vereinbarten Bewirtschaftungszielen der im Jahr 2016 novellierten Oberfl\u00e4chengew\u00e4sserverordnung, den Zielen der Meeresstrategie-Rahmenrichtlinie und des Ostseeaktionsplans.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/14.1.a.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Stickstoffeintrag \u00fcber die Zufl\u00fcsse in Nord- und Ostsee","target":"Meere sch\u00fctzen - Leben unter Wasser","target_id":"14.1","previous":"13-1-b","next":"14-1-b","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Umweltbundesamt (UBA) nach Angaben der L\u00e4nder bzw. Flussgebietsgemeinschaften","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"14.1.a - Stickstoffeintrag \u00fcber die Zufl\u00fcsse in Ost- und Nordsee","history_target_1":"Jahresmittelwerte f\u00fcr Gesamtstickstoff sollen unter 2,6 mg/l liegen","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":null,"computation_units":"Konzentration in mg/l (gleitender, abflussgewichteter Durchschnitt der vergangenen 5 Jahre))","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b666195f2e177be924001ccfcb143929e1831fb5","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/81f5426f5ff2d00fe8c1d8449433b3bcff99d6b9","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />                           \n</a>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"14","indicator":"14.1.a","indicator_display":"14.1.a","indicator_sort_order":"14-1-a","permalink":"/14-1-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Gesamtstickstoffkonzentration in Nord- und Ostsee","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/14.1.a.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Stickstoffeintrag \u00fcber die Zufl\u00fcsse in Ost- und Nordsee","target":"Meere sch\u00fctzen - Meere und Meeresressourcen sch\u00fctzen und nachhaltig nutzen","target_id":"14.1","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"1-1-ab":{"layout":"indicator","sdg_goal":"1","indicator":"1.1.ab","indicator_display":"1.1.a, b","indicator_sort_order":"1-1-ab","permalink":"/1-1-ab/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Materiell deprivierte sowie erheblich materiell deprivierte Personen","dns_indicator_definition":"Materielle Deprivation beschreibt den Mangel an bestimmten Gebrauchsg\u00fctern und den unfreiwilligen Verzicht auf ausgew\u00e4hlten Konsum aus finanziellen Gr\u00fcnden. Die beiden Indikatoren geben den Anteil der Personen an der Gesamtbev\u00f6lkerung an, die als materiell depriviert (1.1.a) bzw. als erheblich materiell depriviert (1.1.b) gelten. Die (erhebliche) materielle Entbehrung trifft f\u00fcr alle Menschen zu, deren Haushalt von neun vorgegebenen Kriterien, die die finanziellen Einschr\u00e4nkungen des Haushalts widerspiegeln, mindestens drei (erheblich materiell depriviert: mindestens vier) erf\u00fcllt.","dns_indicator_intention":"Der Indikator \u201ematerielle Deprivation\u201c ist auch Teil der ausf\u00fchrlichen Armuts- und Reichtumsberichterstattung der Bundesregierung. Durch die Identifikation individueller Mangelsituationen soll er stellvertretend zur Abbildung armutsgef\u00e4hrdeter Lebenslagen dienen. Daher soll der Prozentsatz der Personen, die materiell depriviert bzw. erheblich materiell depriviert sind, jeweils unter dem Niveau in der Europ\u00e4ischen Union liegen.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/1.1.ab.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Materielle Deprivation sowie erhebliche materielle Deprivation","target":"Armut - Keine Armut","target_id":"1.1","previous":"17-3-a","next":"2-1-a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":true,"source_organisation_2":"Eurostat","source_organisation_logo2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"1.1.a - Materielle Deprivation","history_target_1":"Anteil der Personen, die materiell depriviert sind, bis 2030 deutlich unter EU-28-Wert halten","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_g_1":"2017","history_status_year_g_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_h_1":"2016","history_status_year_h_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_active_2":true,"history_indicator_2":"1.1.b - Erhebliche materielle Deprivation","history_target_2":"Anteil der Personen, die erheblich materiell depriviert sind, bis 2030  eutlich unter EU-28-Wert halten","history_year_a_2":"2017","history_status_year_a_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />","history_year_b_2":"2016","history_status_year_b_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_c_2":"2015","history_status_year_c_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />","history_year_d_2":"2014","history_status_year_d_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_e_2":"2013","history_status_year_e_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_f_2":"2012","history_status_year_f_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_g_2":"2017","history_status_year_g_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_h_2":"2016","history_status_year_h_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":"2017 Werte vorl\u00e4ufig bzw. gesch\u00e4tzt","computation_units":"Anteile in %","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/73233e6aff0075ed5f91a77676847f186d5bfecf","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/1664ec57dea27c0afbaa7a87e951672f19683eb9","page_content":"<h3>a) Materielle Deprivation                           \n  <a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />                           \n  </a>                           \n</h3>                           \n\n<h3>b) Erhebliche materielle Deprivation                           \n  <a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />                           \n  </a>                           \n</h3>\n","en":{"language":"en","national_indicator_available":"Materially deprived and severely materially deprived persons","dns_indicator_definition":"Material deprivation describes the lack of specific consumer goods and the involuntary foregoing of discretionary consumption for financial reasons. The two indicators represent the proportion of people out of the total population who are deemed to suffer either material deprivation (1.1.a) or severe material deprivation (1.1.b). The designation of (severe) material deprivation applies to all people whose household meets at least three (severely materially deprived: at least four) of nine defined criteria reflecting the financial restrictions of the household.","dns_indicator_intention":"The indicator 'material deprivation' also is part of the extensive reporting on poverty and wealth conducted by the Federal Government. By identifying individual deficiencies, it aims to act as a substitute for illustrating living conditions threatened by poverty. Therefore both, the percentage of persons who are materially as well as severely materially deprived, should stay below the level within the European Union.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/en/1.1.a,b.pdf","dns_content_url_text":"Link to PDF","indicator_name":"Material deprivation and severe material deprivation","target":"Poverty - reducing poverty","source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"history_indicator_1":"1.1.a - Material deprivation","history_target_1":"Keep the proportion of persons who are materially deprived considerably below the EU-28 level by 2030.","history_indicator_2":"1.1.b - Severe material deprivation","history_target_2":"Keep the proportion of persons who are severely materially deprived considerably below the EU-28 level by 2030.","data_keywords":null,"data_start_values":null,"data_footnote":"2017 estimated values for EU-28","computation_units":"Percentage shares","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2019","graph_title":null,"national_geographical_coverage":"Germany (total)","page_content":"<h3>a) Material deprivation\n  <a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starteren/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Bedeckt.png\" alt=\"Covered\" />\n  </a>\n</h3>\n<h3>b) Severe material deprivation\n  <a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/en/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Bedeckt.png\" alt=\"Covered\" />\n  </a>\n"}},"3-2-a":{"layout":"indicator","sdg_goal":"3","indicator":"3.2.a","indicator_display":"3.2.a","indicator_sort_order":"3-2-a","permalink":"/3-2-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Emissionen von Luftschadstoffen","dns_indicator_definition":"Der Indikator stellt den Mittelwert der Indizes der nationalen Emissionen der f\u00fcnf Luftschadstoffe Schwefeldioxid (SO2), Stickstoffoxid (NOx), Ammoniak (NH3), fl\u00fcchtige organische Verbindungen (NMVOC) und Feinstaub (PM2,5) dar.","dns_indicator_intention":"Luftverunreinigungen beeintr\u00e4chtigen nicht nur die Gesundheit der Menschen, sondern auch \u00d6kosysteme und Artenvielfalt. Die Emissionen von Luftschadstoffen sollen daher bis zum Jahr 2030 um 45 % gegen\u00fcber dem Jahr 2005 sinken. Um die Entwicklung sowohl gesundheitlicher als auch \u00f6kosystemischer Belastungen abbilden zu k\u00f6nnen, wurden die in Deutschland freigesetzten Emissionen von SO2, NOx, NH3, NMVOC und PM2,5 zu einem Indikator zusammengefasst.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/3.2.a.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Emissionen von Luftschadstoffen","target":"Luftbelastung - Gesundheit und Wohlergehen","target_id":"3.2","previous":"3-1-f","next":"3-2-b","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Umweltbundesamt (UBA)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"3.2.a - Emissionen von Luftschadstoffen","history_target_1":"Reduktion der Emissionen des Jahres 2005 auf 55 % bis 2030","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":"Schwefeldioxid (SO2), Stickstoffoxide (NOx ), Ammoniak (NH3), fl\u00fcchtige organische Verbindungen (NMVOC) und Feinstaub (PM2,5), gemittelter Index der Messzahlen.","computation_units":"2005 = 100","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/3ed94b682d9c7ef051168c9c596fac7c44da31da","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/c9f89f7db9fbb53845736da2f4ce51c134e96502","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />                           \n</a>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"3","indicator":"3.2.a","indicator_display":"3.2.a","indicator_sort_order":"3-2-a","permalink":"/3-2-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Emissionen von Luftschadstoffen","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/3.2.a.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Emissionen von Luftschadstoffen","target":"Luftbelastung - Gesunde Umwelt erhalten","target_id":"3.2","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"8-3-a":{"layout":"indicator","sdg_goal":"8","indicator":"8.3.a","indicator_display":"8.3","indicator_sort_order":"8-3-a","permalink":"/8-3-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Bruttoanlageinvestitionen","dns_indicator_definition":"Der Indikator zeigt den Anteil der Bruttoanlageinvestitionen am nominalen Bruttoinlandsprodukt (das hei\u00dft in jeweiligen Preisen). Dieser Anteil wird auch als Investitionsquote bezeichnet.","dns_indicator_intention":"Die zuk\u00fcnftige wirtschaftliche Leistungskraft und die Wettbewerbsf\u00e4higkeit einer Volkswirtschaft h\u00e4ngen entscheidend von den Investitionen der Unternehmen und des Staates ab. Daher ist das Ziel der Bundesregierung eine angemessene Entwicklung des Anteils der Bruttoanlageinvestitionen am Bruttoinlandsprodukt (BIP).","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/8.3.a.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Verh\u00e4ltnis der Bruttoanlageinvestitionen zum BIP","target":"Wirtschaftliche Zukunftsvorsorge - Menschenw\u00fcrdige Arbeit und Wirtschaftswachstum","target_id":"8.3","previous":"8-2-c","next":"8-4-a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"8.3 - Verh\u00e4ltnis der Bruttoanlageinvestitionen zum BIP","history_target_1":"Angemessene Entwicklung des Anteils, Beibehaltung bis 2030","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":"2014 bis 2017 vorl\u00e4ufige Daten.","computation_units":"Anteil am Bruttoinlandsprodukt in jeweiligen Preisen in %","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/2fbad78cb6879459e3d43b85b1c61da2bda50109","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/81f5426f5ff2d00fe8c1d8449433b3bcff99d6b9","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />                           \n</a>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"8","indicator":"8.3.a","indicator_display":"8.3","indicator_sort_order":"8-3-a","permalink":"/8-3-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Bruttoanlageinvestitionen","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/8.3..pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Verh\u00e4ltnis der Bruttoanlageinvestitionen zum BIP","target":"Wirtschaftliche Zukunftsvorsorge - Gute Investitionsbedingungen schaffen - Wohlstand dauerhaft erhalten","target_id":"8.3","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"13-1-b":{"layout":"indicator","sdg_goal":"13","indicator":"13.1.b","indicator_display":"13.1.b","indicator_sort_order":"13-1-b","permalink":"/13-1-b/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Deutsche Zahlungen vorrangig an Entwicklungs- und Schwellenl\u00e4nder zur Klimafinanzierung","dns_indicator_definition":"Der Indikator umfasst die Finanzierung von Ma\u00dfnahmen zur Reduktion von Treibhausgasen zur Anpassung an den Klimawandel sowie klimarelevante Ma\u00dfnahmen zum Erhalt der Biodiversit\u00e4t und zum Waldschutz/ REDD+ (Projekte zum Schutz, nachhaltiger Nutzung und Wiederaufforstung von Wald). Die Finanzierung erfolgt vorrangig in Entwicklungs- und Schwellenl\u00e4ndern und aus deutschen Haushaltsmitteln, einschlie\u00dflich der Schenkungselemente von Entwicklungskrediten, die Haushaltsmittel enthalten.","dns_indicator_intention":"Absicht der Bundesregierung ist es, ihre internationale Klimafinanzierung bis 2020 auf 4 Milliarden Euro aus Haushaltsmitteln und Schenkungselementen aus Entwicklungskrediten bezogen auf den Sollwert von zwei Milliarden Euro des Jahres 2014 zu verdoppeln. In den begleitenden Entscheidungen zum Klimaabkommen von Paris wurde die Zusage der Industriel\u00e4nder aus 2009 best\u00e4tigt, ab 2020 gemeinsam 100 Milliarden US-Dollar aus \u00f6ffentlichen und privaten Quellen f\u00fcr den Klimaschutz und die Anpassung an den Klimawandel in Entwicklungsl\u00e4ndern bereitzustellen.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/13.1.b.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Internationale Klimafinanzierung zur Reduktion von Treibhausgasen und zur Anpassung an den Klimawandel","target":"Klimaschutz - Ma\u00dfnahmen zum Klimaschutz","target_id":"13.1","previous":"13-1-a","next":"14-1-a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Bundesministerium f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (BMZ)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"13.1.b - Internationale Klimafinanzierung zur Reduktion von Treibhausgasen und zur Anpassung an den Klimawandel","history_target_1":"Verdopplung der Finanzierung bis 2020 gegen\u00fcber 2014","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_g_1":"2017","history_status_year_g_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_h_1":"2016","history_status_year_h_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":null,"computation_units":"in Milliarden Euro","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b666195f2e177be924001ccfcb143929e1831fb5","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/da76fca639bd35762b51a226c6163ec49a889c72","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />                           \n</a>\n","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"13","indicator":"13.1.b","indicator_display":"13.1.b","indicator_sort_order":"13-1-b","permalink":"/13-1-b/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Deutsche Zahlungen vorrangig an Entwicklungs- und Schwellenl\u00e4nder zur Klimafinanzierung","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/13.1.b.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Internationale Klimafinanzierung zur Reduktion von Treibhausgasen und zur Anpassung an den Klimawandel","target":"Klimaschutz - Beitrag zur internationalen Klimafinanzierung leisten","target_id":"13.1","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"12-3-a":{"layout":"indicator","sdg_goal":"12","indicator":"12.3.a","indicator_display":"12.3","indicator_sort_order":"12-3-a","permalink":"/12-3-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Nachhaltig \u00f6ffentliche Beschaffung","dns_indicator_definition":"Der Indikator zeigt Nachhaltigkeit in der Beschaffung exemplarisch anhand der Teilbereiche CO2-Emissionen von Kraftfahrzeugen (Kfz) sowie Papier. Der Indikator \u201eCO2-Emissionen je Fahrleistung der Kfz der \u00f6ffentlichen Hand\u201c setzt die CO2-Emissionen ins Verh\u00e4ltnis zu den entsprechenden Fahrleistungen. Der Indikator \u201eAnteil Papier mit Blauem Engel am Gesamtpapierverbrauch der unmittelbaren Bundesverwaltung\u201c bildet den Anteil von Papier mit dem Umweltsiegel Blauer Engel am Gesamtpapierverbrauch der unmittelbaren Bundesverwaltung ab.","dns_indicator_intention":"Hier werden exemplarisch produktspezifische Indikatoren betrachtet. W\u00e4hrend f\u00fcr den Anteil von Papier mit Blauem Engel am Gesamtpapierverbrauch der unmittelbaren Bundesverwaltung ein Wert von 95 % bis zum Jahr 2020 anvisiert ist, soll das Verh\u00e4ltnis von CO2-Emissionen je Fahrleistung zuk\u00fcnftig weiter sinken. Die \u00f6ffentliche Hand hat einen wesentlichen Anteil an der Nachfrage von Produkten und Dienstleistungen. Die Ausrichtung der \u00f6ffentlichen Beschaffung am Leitprinzip der Nachhaltigkeit und die St\u00e4rkung von Nachhaltigkeitskriterien bei der \u00f6ffentlichen Beschaffung sollen daher als Hebel f\u00fcr die Steigerung des Angebots nachhaltiger Produkte wirken. Ziel der Bundesregierung ist es, Nachhaltigkeit in der \u00f6ffentlichen Beschaffung generell zu st\u00e4rken.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/12.3.a.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Nachhaltige Beschaffung","target":"Nachhaltige Beschaffung - Nachhaltige/r Konsum und Produktion","target_id":"12.3","previous":"12-2-a","next":"13-1-a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":true,"source_organisation_2":"Institut f\u00fcr Energie- und Umweltforschung (IfEU)","source_organisation_logo2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"source_active_3":true,"source_organisation_3":"Umweltbundesamt (UBA)","source_organisation_logo3":null,"source_url_3":null,"source_url_text_3":null,"source_active_4":true,"source_organisation_4":"Kompetenzstelle f\u00fcr nachhaltige Beschaffung","source_organisation_logo4":null,"source_url_4":null,"source_url_text_4":null,"data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":null,"computation_units":"2015=100","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/2fbad78cb6879459e3d43b85b1c61da2bda50109","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/81f5426f5ff2d00fe8c1d8449433b3bcff99d6b9","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />                           \n</a>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"12","indicator":"12.3.a","indicator_display":"12.3","indicator_sort_order":"12-3-a","permalink":"/12-3-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Nachhaltige \u00f6ffentliche Beschaffung","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/12.3..pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Nachhaltige Beschaffung","target":"Nachhaltige Beschaffung - Vorbildwirkung der \u00f6ffentlichen Hand f\u00fcr nachhaltige \u00f6ffentliche Beschaffung verwirklichen","target_id":"12.3","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"8-6-a":{"layout":"indicator","sdg_goal":"8","indicator":"8.6.a","indicator_display":"8.6","indicator_sort_order":"8-6-a","permalink":"/8-6-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"B\u00fcndnis f\u00fcr nachhaltige Textilien","dns_indicator_definition":"Der Indikator zeigt die Anzahl der Mitglieder des B\u00fcndnisses f\u00fcr nachhaltige Textilien (Textilb\u00fcndnis).","dns_indicator_intention":"Die Multi-Stakeholder-Initiative \u201eB\u00fcndnis f\u00fcr nachhaltige Textilien\u201c wurde 2014 gegr\u00fcndet. Das Textilb\u00fcndnis strebt an, die sozialen, \u00f6kologischen und \u00f6konomischen Rahmenbedingungen in den Produktionsl\u00e4ndern zu verbessern. Daher soll die Anzahl der Mitglieder des Textilb\u00fcndnisses, die Ma\u00dfnahmen zur Verbesserung der Bedingungen und Einhaltung der sozialen und \u00f6kologischen B\u00fcndnisstandards in ihrer gesamten Lieferkette nachweislich einf\u00fchren und dar\u00fcber berichten, signifikant gesteigert werden.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/8.6.a.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Anzahl der Mitglieder des Textilb\u00fcndnisses","target":"Globale Lieferketten - Menschenw\u00fcrdige Arbeit und Wirtschaftswachstum","target_id":"8.6","previous":"8-5-ab","next":"9-1-a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Internationale Zusammenarbeit (GIZ) GmbH","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"8.6 - Anzahl der Mitglieder des Textilb\u00fcndnisses","history_target_1":"Signifikante Steigerung der Anzahl bis 2030","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_g_1":"2017","history_status_year_g_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_h_1":"2016","history_status_year_h_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_i_1":"2015","history_status_year_i_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":null,"computation_units":"Anzahl der Mitglieder","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/2fbad78cb6879459e3d43b85b1c61da2bda50109","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/81f5426f5ff2d00fe8c1d8449433b3bcff99d6b9","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />                           \n</a>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"8","indicator":"8.6.a","indicator_display":"8.6","indicator_sort_order":"8-6-a","permalink":"/8-6-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"B\u00fcndnis f\u00fcr nachhaltige Textilien","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/8.6..pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Anzahl der Mitglieder des Textilb\u00fcndnisses","target":"Globale Lieferketten - Menschenw\u00fcrdige Arbeit weltweit erm\u00f6glichen","target_id":"8.6","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"8-2-ab":{"layout":"indicator","sdg_goal":"8","indicator":"8.2.ab","indicator_display":"8.2.a, b","indicator_sort_order":"8-2-ab","permalink":"/8-2-ab/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Finanzierungssaldo und struktureller Finanzierungssaldo des Staates","dns_indicator_definition":"Die Indikatoren setzen den Finanzierungssaldo des Staates (Defizit bzw. \u00dcberschuss) und den strukturellen Finanzierungssaldo in Relation zum Bruttoinlandsprodukt (BIP) in jeweiligen Preisen. Der staatliche Finanzierungssaldo berechnet sich aus Staatseinnahmen abz\u00fcglich Staatsausgaben in der Abgrenzung der Volkswirtschaftlichen Gesamtrechnungen. Beim j\u00e4hrlichen strukturellen Saldo handelt es sich um denjenigen Teil des Finanzierungssaldos, der nicht auf konjunkturelle Schwankungen und tempor\u00e4re Effekte zur\u00fcckzuf\u00fchren ist.","dns_indicator_intention":"Solide Staatsfinanzen sind ein wichtiger Beitrag zu einer nachhaltigen Finanzpolitik. Eine Politik, die heutige Staatsausgaben \u00fcberm\u00e4\u00dfig durch Neuverschuldung finanzieren w\u00fcrde und die R\u00fcckzahlung dieser Schulden allein zuk\u00fcnftigen Generationen \u00fcberlie\u00dfe, w\u00e4re nicht tragf\u00e4hig. Entsprechend den Konvergenzkriterien f\u00fcr die Europ\u00e4ische Union (sogenannte Maastricht-Kriterien) soll das j\u00e4hrliche Staatsdefizit weniger als 3 % des BIP betragen. Das strukturelle Defizit soll maximal 0,5 % des BIP betragen. Dies entspricht den Vorgaben des europ\u00e4ischen Stabilit\u00e4ts- und Wachstumspaktes. Der Grundsatz des strukturell ausgeglichenen Haushalts ist seit 2009 auch im Grundgesetz verankert (Artikel 109, sogenannte Schuldenbremse).","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/8.2.ab.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Staatsdefizit und strukturelles Defizit","target":"Staatsverschuldung - Menschenw\u00fcrdige Arbeit und Wirtschaftswachstum","target_id":"8.2","previous":"8-1-a","next":"8-2-c","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis), Stand: August 2018","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":true,"source_organisation_2":"Bundesministerium der Finanzen (BMF), Stand: Juli 2018","source_organisation_logo2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"8.2.a - Staatsdefizit","history_target_1":"J\u00e4hrliches Staatsdefizit kleiner als 3 % des BIP, Beibehaltung bis 2030","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />","history_active_2":true,"history_indicator_2":"8.2.b - Strukturelles Defizit","history_target_2":"Strukturell ausgeglichener Staatshaushalt, gesamtstaatliches strukturelles Defizit von max. 0,5 % des BIP, Beibehaltung bis 2030","history_year_a_2":"2017","history_status_year_a_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_b_2":"2016","history_status_year_b_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_c_2":"2015","history_status_year_c_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_d_2":"2014","history_status_year_d_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_e_2":"2013","history_status_year_e_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_f_2":"2012","history_status_year_f_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":"Vorjahrespreise verkettet, 2010 = 100.","computation_units":null,"copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b666195f2e177be924001ccfcb143929e1831fb5","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/fdce1d2bb0e30a89dbe896375ebb237ad48c6662","page_content":"<h3>a) Staatsdefizit                           \n  <a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />                           \n  </a>                           \n</h3>                           \n\n<h3>b) Strukturelles Defizit                           \n  <a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />                           \n  </a>                           \n</h3>\n","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"8","indicator":"8.2.ab","indicator_display":"8.2.a, b","indicator_sort_order":"8-2-ab","permalink":"/8-2-ab/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Finanzierungssaldo und struktureller Finanzierungssaldo des Staates","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/8.2.ab.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Staatsdefizit und strukturelles Defizit","target":"Staatsverschuldung - Staatsfinanzen konsolidieren - Generationengerechtigkeit schaffen","target_id":"8.2","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"13-1-a":{"layout":"indicator","sdg_goal":"13","indicator":"13.1.a","indicator_display":"13.1.a","indicator_sort_order":"13-1-a","permalink":"/13-1-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Treibhausgasemissionen in CO2-\u00c4quivalenten","dns_indicator_definition":"Der Indikator zeigt die Emissionen folgender Treibhausgase (Stoffe oder Stoffgruppen) in CO2-\u00c4quivalenten: Kohlendioxid (CO2), Methan (CH4), Lachgas (N2O), Stickstofftrifluorid (NF3), teilhalogenierte Fluorkohlenwasserstoffe (H-FKW/HFC), perfluorierte Kohlenwasserstoffe (FKW/PFC) sowie Schwefelhexafluorid (SF6).","dns_indicator_intention":"Die globale Durchschnittstemperatur auf der Erdoberfl\u00e4che steigt aufgrund der zunehmenden Konzentration von Kohlendioxid und anderen Treibhausgasen in der Atmosph\u00e4re kontinuierlich an, mit bereits heute nachweisbaren Folgen f\u00fcr das Klimasystem. Ziel der Bundesregierung ist es daher, bis zum Jahr 2020 die Treibhausgasemissionen in Deutschland um mindestens 40 % gegen\u00fcber 1990 zu senken. Weitere Ziele sind die Reduktion um mindestens 55 % bis 2030, um mindestens 70 % bis 2040 sowie um 80 bis 95 % bis 2050 \u2013 jeweils gegen\u00fcber 1990.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/13.1.a.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Treibhausgasemissionen","target":"Klimaschutz - Ma\u00dfnahmen zum Klimaschutz","target_id":"13.1","previous":"12-3-a","next":"13-1-b","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Umweltbundesamt (UBA)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"13.1.a - Treibhausgasemissionen","history_target_1":"Reduzierung um mindestens 40 % bis 2020, um mindestens 55 % bis 2030, um mindestens 70 % bis 2040 und um 80 bis 95 % bis 2050 jeweils gegen\u00fcber 1990","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":"2017 vorl\u00e4ufige Zeitnahprognose. Treibhausgase = Kohlendioxid (CO2), Methan (CH4), Lachgas (N2O), Schwefelhexafluorid (SF6), Stickstofftrifluorid (NF3), teilhalogenierte Fluorkohlenwasserstoffe (H-FKW/HFC) und perfluorierte Kohlenwasserstoffe (FKW/PFC).","computation_units":"1990 = 100","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b666195f2e177be924001ccfcb143929e1831fb5","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/d1a5da88aac133e5a2b11bc0cb9f3f4ea44ab7a6","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />                           \n</a>\n","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"13","indicator":"13.1.a","indicator_display":"13.1.a","indicator_sort_order":"13-1-a","permalink":"/13-1-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Treibhausgasemissionen in CO2-\u00c4quivalenten","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/13.1.a.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Treibhausgasemissionen","target":"Klimaschutz - Treibhausgase reduzieren","target_id":"13.1","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"8-1-a":{"layout":"indicator","sdg_goal":"8","indicator":"8.1.a","indicator_display":"8.1","indicator_sort_order":"8-1-a","permalink":"/8-1-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Gesamtrohstoffproduktivit\u00e4t","dns_indicator_definition":"Der Indikator Gesamtrohstoffproduktivit\u00e4t setzt den Wert aller an die letzte Verwendung abgegebenen G\u00fcter (in Euro, preisbereinigt) in Relation zur Masse der f\u00fcr ihre Produktion im In- und Ausland eingesetzten Rohstoffe (in Tonnen). Die letzte Verwendung umfasst dabei sowohl inl\u00e4ndischen Konsum und inl\u00e4ndische Investitionen als auch den Export. Im Nenner des Indikators werden sowohl aus der Umwelt entnommene abiotische und biotische Rohstoffe ber\u00fccksichtigt als auch Pflanzenmaterial, das durch die Land- und Forstwirtschaft produziert wurde.","dns_indicator_intention":"Die Entnahme von Rohstoffen ist immer mit einer Beeintr\u00e4chtigung der Natur verbunden. Durch die steigende Nachfrage nach Rohstoffen werden weltweit zunehmend Rohstoffvorkommen in Gebieten erschlossen, die besonders sensibel auf menschliche Einfl\u00fcsse reagieren. Daher hat sich die Bundesregierung bereits im Deutschen Ressourceneffizienzprogramm (ProgRess) II im Jahr 2016 das Ziel gesetzt, dass die Gesamtrohstoffproduktivit\u00e4t weiterhin steigen soll. In den Jahren 2000 bis 2010 nahm die Gesamtrohstoffproduktivit\u00e4t bereits um durchschnittlich rund 1,6 % j\u00e4hrlich zu. Ein solch positiver Trend soll bis zum Jahr 2030 fortgesetzt werden.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/8.1.a.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Gesamtrohstoffproduktivit\u00e4t","target":"Ressourcenschonung - Menschenw\u00fcrdige Arbeit und Wirtschaftswachstum","target_id":"8.1","previous":"7-2-b","next":"8-2-ab","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"8.1 - Gesamtrohstoffproduktivit\u00e4t","history_target_1":"Bis 2030 Beibehaltung des Trends der Jahre 2000 \u2013 2010","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":"2014 vorl\u00e4ufiges Ergebnis. \u2013 Rohstoffeinsatz 2001 bis 2007 interpoliert.","computation_units":"2000 = 100","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/2fbad78cb6879459e3d43b85b1c61da2bda50109","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/81f5426f5ff2d00fe8c1d8449433b3bcff99d6b9","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />                           \n</a>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"8","indicator":"8.1.a","indicator_display":"8.1","indicator_sort_order":"8-1-a","permalink":"/8-1-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Gesamtrohstoffproduktivit\u00e4t","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/8.1..pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Gesamtrohstoffproduktivit\u00e4t","target":"Ressourcenschonung - Ressourcen sparsam und effizient nutzen","target_id":"8.1","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"8-4-a":{"layout":"indicator","sdg_goal":"8","indicator":"8.4.a","indicator_display":"8.4","indicator_sort_order":"8-4-a","permalink":"/8-4-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Bruttoinlandsprodukt je Einwohnerin und Einwohner","dns_indicator_definition":"Der Indikator zeigt das preisbereinigte Bruttoinlandsprodukt (BIP) je Einwohnerin bzw. Einwohner in Deutschland auf Basis des Jahres 2010. Das BIP misst den Wert der im Inland erwirtschafteten Leistung; als Einwohnerinnen und Einwohner gelten dabei alle Personen, die in Deutschland ihren st\u00e4ndigen Wohnsitz haben.","dns_indicator_intention":"Zwischen der Entwicklung des Bruttoinlandsprodukts und den anderen Indikatoren der Nachhaltigkeitsstrategie gibt es vielf\u00e4ltige Beziehungen. So spielen soziale Faktoren wie die Bev\u00f6lkerungsstruktur, das Arbeitskr\u00e4fteangebot, das Bildungssystem sowie der soziale Zusammenhalt in der Gesellschaft eine wichtige Rolle f\u00fcr die internationale Wettbewerbsf\u00e4higkeit der Wirtschaft. Das BIP gilt als wichtiger Indikator f\u00fcr Konjunktur und Wachstum einer Volkswirtschaft, folglich ist das Ziel ein stetiges und angemessenes Wachstum.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/8.4.a.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Bruttoinlandsprodukt je Einwohner","target":"Wirtschaftliche Leistungsf\u00e4higkeit - Menschenw\u00fcrdige Arbeit und Wirtschaftswachstum","target_id":"8.4","previous":"8-3-a","next":"8-5-ab","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"8.4 - Bruttoinlandsprodukt je Einwohner","history_target_1":"Stetiges und angemessenes Wirtschaftswachstum","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":"2014 bis 2017 vorl\u00e4ufige Daten. \u2013 Vorjahrespreise verkettet, Referenzjahr 2010.","computation_units":"preisbereinigt, in 1 000 Euro","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/2fbad78cb6879459e3d43b85b1c61da2bda50109","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/81f5426f5ff2d00fe8c1d8449433b3bcff99d6b9","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />                           \n</a>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"8","indicator":"8.4.a","indicator_display":"8.4","indicator_sort_order":"8-4-a","permalink":"/8-4-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Bruttoinlandsprodukt je Einwohner","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/8.4..pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Bruttoinlandsprodukt je Einwohner","target":"Wirtschaftliche Leistungsf\u00e4higkeit - Wirtschaftsleistung umwelt- und sozialvertr\u00e4glich steigern","target_id":"8.4","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"7-2-a":{"layout":"indicator","sdg_goal":"7","indicator":"7.2.a","indicator_display":"7.2.a","indicator_sort_order":"7-2-a","permalink":"/7-2-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Erzeugung erneuerbarer Energien in Relation zum Bruttoendenergieverbrauch","dns_indicator_definition":"Der Indikator setzt die Erzeugung erneuerbarer Energien in Relation zum Brutto-Endenergieverbrauch. Der Brutto-Endenergieverbrauch umfasst den Energieverbrauch beim Letztverbraucher und die \u00dcbertragungsverluste sowie den Eigenverbrauch der Energiegewinnungsbereiche.","dns_indicator_intention":"Die Reserven fossiler Energietr\u00e4ger wie \u00d6l und Gas sind begrenzt, gleichzeitig ist ihre Nutzung mit der Emission von Treibhausgasen verbunden. Ein Umstieg auf erneuerbare Energien, die sich als nat\u00fcrliche Energiequellen st\u00e4ndig regenerieren, verringert die energetisch bedingten Emissionenund damit das Ausma\u00df des Klimawandels. Zus\u00e4tzlich werden die Abh\u00e4ngigkeit von Energieimporten und der Ressourcenverbrauch gemindert sowie technische Innovationen gef\u00f6rdert. Ziel der Bundesregierung ist es daher, den Anteil der erneuerbaren Energien am Brutto-Endenergieverbrauch bis zum Jahr 2020 auf 18 %, bis 2030 auf 30 % und bis 2050 auf 60 % zu erh\u00f6hen.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/7.2.a.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Anteil erneuerbarer Energien am Brutto-Endenergieverbrauch","target":"Erneuerbare Energien - Bezahlbare und saubere Energie","target_id":"7.2","previous":"7-1-ab","next":"7-2-b","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Arbeitsgruppe Erneuerbare Energien-Statistik, Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie (BMWI); Datenstand: August 2018","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"7.2.a - Anteil erneuerbarer Energien am Brutto-Endenergieverbrauch","history_target_1":"Anstieg auf 18 % bis 2020, auf 30 % bis 2030 und auf 60 % bis 2050","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":null,"computation_units":"in %","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b666195f2e177be924001ccfcb143929e1831fb5","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b6113337685791ee489a485cd99e0a0985a8aa4b","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />                           \n</a>\n","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"7","indicator":"7.2.a","indicator_display":"7.2.a","indicator_sort_order":"7-2-a","permalink":"/7-2-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Erzeugung erneuerbarer Energien in Relation zum Bruttoendenergieverbrauch","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/7.2.a.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Anteil erneuerbarer Energien am Brutto-Endenergieverbrauch","target":"Erneuerbare Energien - Zukunftsf\u00e4hige Energieversorgung ausbauen","target_id":"7.2","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"4-1-b":{"layout":"indicator","sdg_goal":"4","indicator":"4.1.b","indicator_display":"4.1.b","indicator_sort_order":"4-1-b","permalink":"/4-1-b/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"30-bis 34-J\u00e4hrige mit terti\u00e4rem oder postsekundarem nicht-terti\u00e4ren Bildungsabschluss","dns_indicator_definition":"Der Indikator gibt den Anteil der 30- bis 34-J\u00e4hrigen an, die \u00fcber einen Abschluss des Terti\u00e4rbereichs (Stufen 5 bis 8 der Internationalen Standardklassifikation des Bildungswesens, ISCED, 2011) oder einen postsekundaren nicht-terti\u00e4ren Abschluss (Stufe 4 der ISCED) verf\u00fcgen.","dns_indicator_intention":"Eine hoch entwickelte Volkswirtschaft wie die deutsche, in der der Dienstleistungssektor und der Bedarf an Wissen und Expertise immer st\u00e4rker in den Vordergrund r\u00fccken, ben\u00f6tigt hoch qualifizierte Arbeitskr\u00e4fte. Der Wert des Indikators soll daher bis zum Jahr 2020 auf 42 % steigen.Diese Zielsetzung lehnt sich an das Ziel der Strategie \u201eEuropa 2020\u201c der Europ\u00e4ischen Union an: Bis 2020 soll ein Anteil von 40 % der 30- bis 34-J\u00e4hrigen in der Europ\u00e4ischen Union \u00fcber einen terti\u00e4ren Abschluss verf\u00fcgen.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/4.1.b.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"30- bis 34-J\u00e4hrige mit terti\u00e4rem oder postsekundarem nicht-terti\u00e4ren Abschluss","target":"Bildung - Hochwertige Bildung","target_id":"4.1","previous":"4-1-a","next":"4-2-ab","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"4.1.b - 30- bis 34-J\u00e4hrige mit terti\u00e4rem oder postsekundarem nicht-terti\u00e4ren Abschluss","history_target_1":"Steigerung des Anteils auf 42 % bis 2020","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":null,"computation_units":"Anteil an allen 30- bis 34-J\u00e4hrigen in %","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b666195f2e177be924001ccfcb143929e1831fb5","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/61e57d1b27da2eb513c090afb15b1ce020c60fcb","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />                           \n</a>\n","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"4","indicator":"4.1.b","indicator_display":"4.1.b","indicator_sort_order":"4-1-b","permalink":"/4-1-b/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"30-bis 34-J\u00e4hrige mit terti\u00e4rem oder postsekundarem nicht-terti\u00e4ren Bildungsabschluss","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/4.1.b.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"30- bis 34-J\u00e4hrige mit terti\u00e4rem oder postsekundarem nicht-terti\u00e4ren Abschluss","target":"Bildung - Bildung und Qualifikation kontinuierlich verbessern","target_id":"4.1","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"12-2-a":{"layout":"indicator","sdg_goal":"12","indicator":"12.2.a","indicator_display":"12.2","indicator_sort_order":"12-2-a","permalink":"/12-2-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Einsatz des Umweltmanagementsystems EMAS in Deutschland","dns_indicator_definition":"Der Indikator zeigt die Anzahl der in Deutschland f\u00fcr das Umweltmanagementsystem EMAS (Eco-Management and Audit Scheme) registrierten Organisationsstandorte in Deutschland.","dns_indicator_intention":"Klimawandel, Energiewende und Ressourcenknappheit stellen Unternehmen vor neue Herausforderungen mit der Folge, dass sie ihre betriebswirtschaftlichen Abl\u00e4ufe, Strukturen und Produkte entsprechend umwelt- und ressourcenschonend gestalten m\u00fcssen. Das Umweltmanagementsystem EMAS bietet ein Konzept f\u00fcr einen systematischen betrieblichen Umweltschutz und ist mit dem Anspruch verbunden, die Umweltleistung des Organisationsstandortes stetig zu verbessern. Deshalb lautet das Ziel, bis zum Jahr 2030 insgesamt 5 000 Organisationsstandorte f\u00fcr das Umweltmanagement EMAS auszuweisen.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/12.2.a.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Umweltmanagement EMAS","target":"Nachhaltige Produktion - Nachhaltige/r Konsum und Produktion","target_id":"12.2","previous":"12-1-b","next":"12-3-a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Deutscher Industrie- und Handelskammertag e. V.","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"12.2 - Umweltmanagement EMAS","history_target_1":"5 000 Organisationsstandorte bis 2030","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":"EMAS = Eco-Management and Audit Scheme.","computation_units":"Anzahl der in Deutschland registrierten Organisationsstandorte sowie deren Besch\u00e4ftigte","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/2fbad78cb6879459e3d43b85b1c61da2bda50109","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/81f5426f5ff2d00fe8c1d8449433b3bcff99d6b9","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />                           \n</a>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"12","indicator":"12.2.a","indicator_display":"12.2","indicator_sort_order":"12-2-a","permalink":"/12-2-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Einsatz des Umweltmanagementsystems EMAS in Deutschland","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/12.2..pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Umweltmanagement EMAS","target":"Nachhaltige Produktion - Anteil nachhaltiger Produktion stetig erh\u00f6hen","target_id":"12.2","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"15-1-a":{"layout":"indicator","sdg_goal":"15","indicator":"15.1.a","indicator_display":"15.1","indicator_sort_order":"15-1-a","permalink":"/15-1-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Artenvielfalt und Landschaftsqualit\u00e4t","dns_indicator_definition":"Der Indikator zeigt die Bestandsentwicklung f\u00fcr 51 ausgew\u00e4hlte Vogelarten in Form eines Index.","dns_indicator_intention":"Eine gro\u00dfe Artenvielfalt an Tieren und Pflanzen ist eine wesentliche Voraussetzung f\u00fcr einen leistungsf\u00e4higen Naturhaushalt und bildet eine wichtige Lebensgrundlage des Menschen. Um die Artenvielfalt und gleichzeitig die Lebensqualit\u00e4t des Menschen zu erhalten, ist das vorl\u00e4ufige Ziel der Bundesregierung ein Indexwert von 100 bis zum Jahr 2030 \u2013 urspr\u00fcnglich sollte dieser Zielwert bereits bis 2015 erreicht werden. Es ist vorgesehen, bis zum Jahr 2020 die H\u00f6he dieses Zielwertes zu \u00fcberpr\u00fcfen und gegebenenfalls anzupassen.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/15.1.a.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Artenvielfalt und Landschaftsqualit\u00e4t","target":"Artenvielfalt - Leben an Land","target_id":"15.1","previous":"14-1-b","next":"15-2-a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Bundesamt f\u00fcr Naturschutz (BfN), August 2018","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"15.1 - Artenvielfalt und Landschaftsqualit\u00e4t","history_target_1":"Anstieg auf den Indexwert 100 bis 2030","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":"Der Teilindikator zu den Alpen ist derzeit \u00fcber die gesamte Datenreihe ausgesetzt. Die historischen Werte f\u00fcr 1970 und 1975 sind rekonstruiert. Die Zielwerte f\u00fcr die Teilindikatoren und den Gesamtindikator sollen bis zum Jahr 2020 \u00fcberpr\u00fcft werden.","computation_units":"2030 = 100","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/2fbad78cb6879459e3d43b85b1c61da2bda50109","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/c9f89f7db9fbb53845736da2f4ce51c134e96502","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />                           \n</a>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"15","indicator":"15.1.a","indicator_display":"15.1","indicator_sort_order":"15-1-a","permalink":"/15-1-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Artenvielfalt und Landschaftsqualit\u00e4t","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/15.1..pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Artenvielfalt und Landschaftsqualit\u00e4t","target":"Artenvielfalt - Arten erhalten - Lebensr\u00e4ume sch\u00fctzen","target_id":"15.1","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"17-3-a":{"layout":"indicator","sdg_goal":"17","indicator":"17.3.a","indicator_display":"17.3","indicator_sort_order":"17-3-a","permalink":"/17-3-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Einfuhren aus am wenigsten entwickelten L\u00e4ndern (LDCs)","dns_indicator_definition":"Der Indikator gibt den Anteil der Einfuhren aus am wenigsten entwickelten L\u00e4ndern (Least Developed Countries, LDCs) an den gesamten Einfuhren nach Deutschland (in Euro gemessen) an.","dns_indicator_intention":"F\u00fcr eine globale nachhaltige Entwicklung ist es wichtig, die Handelschancen der Entwicklungsund Schwellenl\u00e4nder zu verbessern. Entwicklungs- und Schwellenl\u00e4nder ben\u00f6tigen ein offenes und faires Handelssystem, um sowohl Rohstoffe als auch verarbeitete Produkte auf dem Weltmarkt anzubieten. Die Bundesregierung hat daher als Ziel festgelegt, dass sich der Anteil der Einfuhren aus LDCs zwischen den Jahren 2014 und 2030 verdoppeln soll.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/17.3.a.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Einfuhren aus am wenigsten entwickelten L\u00e4ndern","target":"M\u00e4rkte \u00f6ffnen - Partnerschaften zur Erreichung der Ziele","target_id":"17.3","previous":"17-2-a","next":"1-1-ab","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"17.3 - Einfuhren aus am wenigsten entwickelten L\u00e4ndern","history_target_1":"Verdopplung des Anteils von 2014 bis 2030","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":"2017 vor\u00e4ufige Daten. \u2013 LDCs = Least Developed Countries.","computation_units":"Anteil an den gesamten Einfuhren nach Deutschland, in %","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/2fbad78cb6879459e3d43b85b1c61da2bda50109","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/81f5426f5ff2d00fe8c1d8449433b3bcff99d6b9","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />                           \n</a>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"17","indicator":"17.3.a","indicator_display":"17.3","indicator_sort_order":"17-3-a","permalink":"/17-3-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Einfuhren aus am wenigsten entwickelten L\u00e4ndern (LDCs)","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/17.3..pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Einfuhren aus am wenigsten entwickelten L\u00e4ndern","target":"M\u00e4rkte \u00f6ffnen - Handelschancen der Entwicklungsl\u00e4nder verbessen","target_id":"17.3","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"10-2-a":{"layout":"indicator","sdg_goal":"10","indicator":"10.2.a","indicator_display":"10.2","indicator_sort_order":"10-2-a","permalink":"/10-2-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Verf\u00fcgbares \u00c4quivalenzeinkommen (Gini-Koeffizent)","dns_indicator_definition":"Der Indikator stellt die Verteilung des verf\u00fcgbaren \u00c4quivalenzeinkommens pro Person mittels Gini-Koeffizienten dar.","dns_indicator_intention":"Ungleichheit in der Einkommens- und Verm\u00f6gensverteilung ist ein grunds\u00e4tzlich akzeptierter Bestandteil einer dynamischen Marktwirtschaft. Allerdings muss die Einkommens- und Verm\u00f6gensspreizung moderat und die soziale Teilhabe aller gew\u00e4hrleistet bleiben. Durch entsprechende Rahmenbedingungen sowie zielgerichtete Umverteilung von Einkommen mittels Steuern und Sozialleistungen soll erreicht werden, dass der Gini-Koeffizient des verf\u00fcgbaren \u00c4quivalenzeinkommens unterhalb des EU-Durchschnitts liegt.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/10.2.a.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Gini-Koeffizient zur Einkommensverteilung","target":"Verteilungsgerechtigkeit - Weniger Ungleichheiten","target_id":"10.2","previous":"10-1-a","next":"11-1-a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":true,"source_organisation_2":"Eurostat","source_organisation_logo2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"source_active_3":true,"source_organisation_3":"Deutsche Bundesbank","source_organisation_logo3":null,"source_url_3":null,"source_url_text_3":null,"source_active_4":true,"source_organisation_4":"Europ\u00e4ische Zentralbank (EZB)","source_organisation_logo4":null,"source_url_4":null,"source_url_text_4":null,"source_active_5":true,"source_organisation_5":"Deutsches Institut f\u00fcr Wirtschaftsforschung","source_organisation_logo5":null,"source_url_5":null,"source_url_text_5":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"10.2 - Gini-Koeffizient zur Einkommensverteilung","history_target_1":"Gini-Koeffizient des verf\u00fcgbaren \u00c4quivalenzeinkommens unterhalb des EU Durchschnittswerts bis 2030","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":null,"computation_units":null,"copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/2fbad78cb6879459e3d43b85b1c61da2bda50109","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/f67c156fdf8a03ed70e11b3f9baa71441c121d44","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />                           \n</a>\n","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"10","indicator":"10.2.a","indicator_display":"10.2","indicator_sort_order":"10-2-a","permalink":"/10-2-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Verf\u00fcgbares  \u00c4quivalenzeinkommen","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/10.2..pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Gini-Koeffizient zur Einkommensverteilung","target":"Verteilungsgerechtigkeit - Zu gro\u00dfe Ungleichheit innerhalb Deutschlands verhindern","target_id":"10.2","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"11-3-a":{"layout":"indicator","sdg_goal":"11","indicator":"11.3.a","indicator_display":"11.3","indicator_sort_order":"11-3-a","permalink":"/11-3-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Anteil der Personen in Haushalten, die mehr als 40 % des verf\u00fcgbaren Einkommens f\u00fcr Wohnen ausgeben","dns_indicator_definition":"Der Indikator zeigt den Anteil der Personen, die in Haushalten leben, die mehr als 40 % ihres verf\u00fcgbaren Haushaltseinkommens f\u00fcr Wohnen ausgeben. Ausgaben f\u00fcr Wohnen sind dabei Nettokaltmiete, Nebenkosten, Energiekosten und Ausgaben f\u00fcr Wasserversorgung sowie bei Wohneigentum werterhaltende Investitionen und Zinszahlungen f\u00fcr Kredite.","dns_indicator_intention":"Hohe Wohnkosten f\u00fchren dazu, dass Haushalte in ihren \u00fcbrigen Konsumentscheidungen eingeschr\u00e4nkt werden. Ausgaben f\u00fcr Wohnen von mehr als 40 % des verf\u00fcgbaren Haushaltseinkommens werden als \u00dcberlastung angesehen. Der Anteil der Personen, die in Haushalten leben, die mehr als 40 % ihres verf\u00fcgbaren Haushaltseinkommens f\u00fcr Wohnen ausgeben, soll deshalb bis zum Jahr 2030 auf 13 % gesenkt werden.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/11.3.a.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"\u00dcberlastung durch Wohnkosten","target":"Wohnen - Nachhaltige St\u00e4dte und Gemeinden","target_id":"11.3","previous":"11-2-c","next":"12-1-a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"11.3 - \u00dcberlastung durch Wohnkosten","history_target_1":"Senkung des Anteils der Bev\u00f6lkerung, der in Haushalten lebt, die mehr als 40 % ihres verf\u00fcgbaren Haushaltseinkommens f\u00fcr Wohnen ausgeben, auf 13 % bis 2030","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_g_1":"2017","history_status_year_g_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":"2017 vorl\u00e4ufige Daten.","computation_units":"in %","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/2fbad78cb6879459e3d43b85b1c61da2bda50109","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/9cc46976ba7ca6802f6e03a916761c2090f99b2a","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />                           \n</a>\n","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"11","indicator":"11.3.a","indicator_display":"11.3","indicator_sort_order":"11-3-a","permalink":"/11-3-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Anteil der Personen in Haushalten, die mehr als 40% des verf\u00fcgbaren Einkommens f\u00fcr Wohnen ausgeben","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/11.3..pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"\u00dcberlastung durch Wohnkosten","target":"Wohnen - Bezahlbarer Wohnraum f\u00fcr alle","target_id":"11.3","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"2-2-a":{"layout":"indicator","sdg_goal":"2","indicator":"2.2.a","indicator_display":"2.2","indicator_sort_order":"2-2-a","permalink":"/2-2-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Zahlungen vorrangig an Entwicklungs- und Schwellenl\u00e4nder zur Unterst\u00fctzung guter Regierungsf\u00fchrung f\u00fcr Ern\u00e4hrungssicherung","dns_indicator_definition":"Der Indikator misst in Prozent den Anteil der ausgezahlten Mittel an den Gesamtausgaben f\u00fcr Ern\u00e4hrungssicherung, mit dem die relevanten internationalen Normen und Empfehlungen zur Verwirklichung des Rechts auf Nahrung (definiert nach dem Global Strategic Framework des Ausschusses f\u00fcr die Weltern\u00e4hrungssicherung der Vereinten Nationen) angewendet werden.","dns_indicator_intention":"Dem Indikator liegt die Annahme zugrunde, dass durch die F\u00f6rderung der Anwendung internationaler Leitlinien und Empfehlungen im Bereich Ern\u00e4hrungssicherung die Ern\u00e4hrungssituation verbessert und somit ein wichtiger Beitrag zur Erf\u00fcllung von SDG 2 und zur Verwirklichung des Rechts auf Nahrung geleistet werden kann. Der Anteil der ausgezahlten Mittel f\u00fcr Ern\u00e4hrungssicherung, der f\u00fcr Governance eingesetzt wird, soll bis 2030 angemessen steigen.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/2.2.a.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Unterst\u00fctzung guter Regierungsf\u00fchrung bei der Erreichung einer angemessenen Ern\u00e4hrung weltweit","target":"Ern\u00e4hrungssicherung - Kein Hunger","target_id":"2.2","previous":"2-1-b","next":"3-1-ab","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Bundesministerium f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (BMZ)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":true,"source_organisation_2":"Bundesministerium f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft (BMEL)","source_organisation_logo2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":"F\u00fcr die Jahre 2012 und 2014 ist der Anteil der \u00f6ffentlichen Entwicklungsausgaben zur Unterst\u00fctzung guter Regierungsf\u00fchrung im Bereich Ern\u00e4hrungssicherung nicht bekannt.","computation_units":"in Millionen Euro","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/2fbad78cb6879459e3d43b85b1c61da2bda50109","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/c9f89f7db9fbb53845736da2f4ce51c134e96502","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />                           \n</a>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"2","indicator":"2.2.a","indicator_display":"2.2","indicator_sort_order":"2-2-a","permalink":"/2-2-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Zahlungen vorrangig an Entwicklungs- und Schwellenl\u00e4nder zur Unterst\u00fctzung guter Regierungsf\u00fchrung f\u00fcr Ern\u00e4hrung","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/2.2..pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Unterst\u00fctzung guter Regierungsf\u00fchrung bei der Erreichung einer angemessenen Ern\u00e4hrung weltweit","target":"Ern\u00e4hrungssicherung - Das Recht auf Nahrung weltweit verwirklichen","target_id":"2.2","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"3-2-b":{"layout":"indicator","sdg_goal":"3","indicator":"3.2.b","indicator_display":"3.2.b","indicator_sort_order":"3-2-b","permalink":"/3-2-b/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Feinstaubexposition (PM10) oberhalb des WHO-Richtwertes von mindestens 20 Mikrogramm pro m3 Luft im Jahresmittel","dns_indicator_definition":"Der Indikator zeigt die Anzahl an Personen, die an ihrem Wohnort im Jahresmittel einer Exposition von mehr als 20 Mikrogramm Feinstaub PM10 (Staubteilchen mit einem Durchmesser kleiner 10 Mikrometer) pro Kubikmeter (m\u00b3) Luft ausgesetzt waren (nur Hintergrundbelastungen, ohne lokale Quellen).","dns_indicator_intention":"Das Einatmen von Feinstaub kann unter anderem zu Erkrankungen der Atemwege (z. B. chronisch obstruktiven Lungenerkrankungen ([COPD] oder Lungenkrebs) und Herz-Kreislauf-Erkrankungen (z. B. Herzinfarkt) f\u00fchren. Zum besseren Schutz der Gesundheit soll daher bis zum Jahr 2030 erreicht werden, dass niemand an seinem Wohnort im Jahresmittel mehr als 20 Mikrogramm Feinstaub PM10 pro Kubikmeter(m\u00b3) Luft (Richtwert der Weltgesundheitsorganisation) ausgesetzt ist.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/3.2.b.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Anteil der Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter PM10-Feinstaubexposition","target":"Luftbelastung - Gesundheit und Wohlergehen","target_id":"3.2","previous":"3-2-a","next":"4-1-a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Weltgesundheitsorganisation (WHO)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"3.2.b - Anteil der Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter PM10-Feinstaubexposition","history_target_1":"Erreichung des Feinstaub- WHO-Richtwerts von 20 Mikrogramm/m3 f\u00fcr  M10 im Jahresmittel m\u00f6glichst fl\u00e4chendeckend bis 2030","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":null,"computation_units":"Bev\u00f6lkerung, in Millionen","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/3ed94b682d9c7ef051168c9c596fac7c44da31da","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/82c17162f437a235e89108daaf7efc574943ea7f","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />                           \n</a>\n","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"3","indicator":"3.2.b","indicator_display":"3.2.b","indicator_sort_order":"3-2-b","permalink":"/3-2-b/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Feinstaubexposition (PM10) von mindestens 20 Kikrogramm pro m3 Luft im Jahresmittel","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/3.2.b.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Anteil der Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter PM10-Feinstaubexposition","target":"Luftbelastung - Gesunde Umwelt erhalten","target_id":"3.2","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"11-2-a":{"layout":"indicator","sdg_goal":"11","indicator":"11.2.a","indicator_display":"11.2.a","indicator_sort_order":"11-2-a","permalink":"/11-2-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Endenergieverbrauch im G\u00fcterverkehr","dns_indicator_definition":"Der Endenergieverbrauch im G\u00fctertransport stellt den Energieverbrauch f\u00fcr den Transport von G\u00fctern im Inland in der Binnenschifffahrt, im Eisenbahn- und im Stra\u00dfeng\u00fcterverkehr dar.","dns_indicator_intention":"Der Verkehr bringt eine Reihe von Problemen mit sich. So beeintr\u00e4chtigen etwa L\u00e4rm und Luftschadstoffe die Lebensqualit\u00e4t insbesondere in St\u00e4dten und verkehrsbedingte Emissionen tragen zum Klimawandel bei. Der Aussto\u00df von sch\u00e4dlichen Treibhausgasen steht in engem Zusammenhang mit der im Verkehr verbrauchten Energie. Daher soll der Endenergieverbrauch im G\u00fcterverkehr bis zum Jahr 2030 um 15 bis 20 % sinken.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/11.2.a.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Endenergieverbrauch im G\u00fcterverkehr","target":"Mobilit\u00e4t - Nachhaltige St\u00e4dte und Gemeinden","target_id":"11.2","previous":"11-1-c","next":"11-2-b","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Bundesministerium f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur (BMVI)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":true,"source_organisation_2":"Institut f\u00fcr Energie- und Umweltforschung","source_organisation_logo2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"source_active_3":true,"source_organisation_3":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo3":null,"source_url_3":null,"source_url_text_3":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"11.2.a - Endenergieverbrauch im G\u00fcterverkehr","history_target_1":"Senkung um 15 bis 20 % bis 2030","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":"2016 teilweise vorl\u00e4ufige Daten.","computation_units":"2005 = 100","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b666195f2e177be924001ccfcb143929e1831fb5","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/81f5426f5ff2d00fe8c1d8449433b3bcff99d6b9","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />                           \n</a>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"11","indicator":"11.2.a","indicator_display":"11.2.a","indicator_sort_order":"11-2-a","permalink":"/11-2-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Endenergieverbrauch im G\u00fcterverkehr","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/11.2.a.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Endenergieverbrauch im G\u00fcterverkehr","target":"Mobilit\u00e4t - Mobilit\u00e4t sichern - Umwelt schonen","target_id":"11.2","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"6-1-b":{"layout":"indicator","sdg_goal":"6","indicator":"6.1.b","indicator_display":"6.1.b","indicator_sort_order":"6-1-b","permalink":"/6-1-b/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Nitrat im Grundwasser","dns_indicator_definition":"Der Indikator gibt den Anteil der Messstellen an, an denen der Schwellenwert von 50 Milligramm pro Liter Nitrat im Grundwasser im Jahresmittel eingehalten wird.","dns_indicator_intention":"Grundwasser ist ein wesentliches Element des Naturhaushalts. Es ist Teil des Wasserkreislaufs und erf\u00fcllt wichtige \u00f6kologische Funktionen. Grundwasser ist auch die wichtigste Trinkwasserressource Deutschlands. Erh\u00f6hte Nitratgehalte beeintr\u00e4chtigen jedoch die \u00d6kologie der Gew\u00e4sser. Der Schwellenwert von 50 Milligramm Nitrat pro Liter im Grundwasser, der in der Grundwasserverordnung sowie der Oberfl\u00e4chengew\u00e4sserverordnung angegeben ist, soll daher an allen Messstellen eingehalten werden.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/6.1.b.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Nitrat im Grundwasser","target":"Gew\u00e4sserqualit\u00e4t - Sauberes Wasser und Sanit\u00e4reinrichtungen","target_id":"6.1","previous":"6-1-a","next":"6-2-a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Umweltbundesamt (UBA) und L\u00e4nderinitiative Kernindikatoren auf Basis von Daten der Bund/L\u00e4nder-Arbeitsgemeinschaft Wasser","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"6.1.b - Nitrat im Grundwasser","history_target_1":"Einhaltung des Nitrat- Schwellenwertes von 50 mg/l an allen Messstellen bis 2030","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":"Basis: EUA-Messnetz: Schwellenwert 50 Milligramm Nitrat pro Liter im Jahresmittel","computation_units":"Anteil der Messstellen, an denen der Schwellenwert1 eingehalten wird, in %","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b666195f2e177be924001ccfcb143929e1831fb5","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/db4148c0f7ccee42544cc573d08c80e2e904700f","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />                           \n</a>\n","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"6","indicator":"6.1.b","indicator_display":"6.1.b","indicator_sort_order":"6-1-b","permalink":"/6-1-b/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Nitrat im Grundwasser","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/6.1.b.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Nitrat im Grundwasser","target":"Gew\u00e4sserqualit\u00e4t - Minderung der stofflichen Belastung von Gew\u00e4ssern","target_id":"6.1","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"9-1-a":{"layout":"indicator","sdg_goal":"9","indicator":"9.1.a","indicator_display":"9.1","indicator_sort_order":"9-1-a","permalink":"/9-1-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Private und \u00f6ffentliche Ausgaben f\u00fcr Forschung und Entwicklung","dns_indicator_definition":"Der Indikator zeigt die Ausgaben f\u00fcr Forschung und Entwicklung von Wirtschaft, Staat und Hochschulen in Relation zum Bruttoinlandsprodukt.","dns_indicator_intention":"Die Ausgaben f\u00fcr Forschung und Entwicklung (FuE) sind eine wichtige, wenn auch nicht die alleinige Bestimmungsgr\u00f6\u00dfe f\u00fcr das Innovationstempo einer Volkswirtschaft. Je h\u00f6her die Ausgaben sind, desto gr\u00f6\u00dfer ist die Wahrscheinlichkeit f\u00fcr eine dynamischere Entwicklung der Produktivit\u00e4t, ein st\u00e4rkeres Wirtschaftswachstum und eine verbesserte Wettbewerbsf\u00e4higkeit. Die Bundesregierung wird alle M\u00f6glichkeiten aussch\u00f6pfen, um das politische Ziel zu erreichen, die privaten und \u00f6ffentlichen Ausgaben f\u00fcr Forschung und Entwicklung \u2013 eine wichtige Bestimmungsgr\u00f6\u00dfe f\u00fcr das Innovationstempo einer Volkswirtschaft \u2013 bis 2025 auf mindestens 3,5 % 1 des Bruttoinlandsproduktes j\u00e4hrlich zu erh\u00f6hen.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/9.1.a.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Private und \u00f6ffentliche Ausgaben f\u00fcr Forschung und Entwicklung","target":"Innovation - Industrie, Innovation und Infrastruktur","target_id":"9.1","previous":"8-6-a","next":"10-1-a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"9.1 - Private und \u00f6ffentliche Ausgaben f\u00fcr Forschung und Entwicklung","history_target_1":"J\u00e4hrlich mindestens 3,5 % des BIP bis 2025","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":"2016 teilweise gesch\u00e4tzt","computation_units":"Ausgaben in % des Bruttoinlandsprodukts","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/2fbad78cb6879459e3d43b85b1c61da2bda50109","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/81f5426f5ff2d00fe8c1d8449433b3bcff99d6b9","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />                           \n</a>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"9","indicator":"9.1.a","indicator_display":"9.1","indicator_sort_order":"9-1-a","permalink":"/9-1-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Private und \u00f6ffentliche Ausgaben f\u00fcr Forschung und Entwicklung","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/9.1..pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Private und \u00d6ffentliche Ausgaben f\u00fcr Forschung und Entwicklung","target":"Innovation - Zukunft mit neuen L\u00f6sungen gestalten","target_id":"9.1","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"8-5-ab":{"layout":"indicator","sdg_goal":"8","indicator":"8.5.ab","indicator_display":"8.5.a, b","indicator_sort_order":"8-5-ab","permalink":"/8-5-ab/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Erwerbst\u00e4tigenquote","dns_indicator_definition":"Die Indikatoren geben die Anteile der Erwerbst\u00e4tigen im Alter zwischen 20 und 64 Jahren (8.5.a) und im Alter zwischen 60 und 64 Jahren (8.5.b) jeweils gemessen an der Gesamtbev\u00f6lkerung derselben Altersklasse an.","dns_indicator_intention":"Aufgrund des demografischen Wandels kann es langfristig zu einem Mangel an Fachkr\u00e4ften in Deutschland kommen. Gleichzeitig droht eine zunehmende Unterfinanzierung der sozialen Sicherungssysteme. Das vorhandene Arbeitskr\u00e4ftepotenzial ist daher k\u00fcnftig besser auszusch\u00f6pfen. Die Erwerbst\u00e4tigenquote, das hei\u00dft der Anteil der Erwerbst\u00e4tigen an der Bev\u00f6lkerung im erwerbsf\u00e4higen Alter (20- bis 64-J\u00e4hrige), soll bis zum Jahr 2030 auf 78 % erh\u00f6ht werden. Au\u00dferdem ist es das Ziel der Bundesregierung, dass bis 2030 die Erwerbst\u00e4tigenquote der \u00c4lteren (60- bis 64-J\u00e4hrige) 60 % betr\u00e4gt.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/8.5.ab.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Erwerbst\u00e4tigenquote","target":"Besch\u00e4ftigung - Menschenw\u00fcrdige Arbeit und Wirtschaftswachstum","target_id":"8.5","previous":"8-4-a","next":"8-6-a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":true,"source_organisation_2":"Eurostat","source_organisation_logo2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"8.5.a - Erwerbst\u00e4tigenquote insgesamt (20 - 64 Jahre)","history_target_1":"Erh\u00f6hung auf 78 % bis 2030","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_active_2":true,"history_indicator_2":"8.5.b - Erwerbst\u00e4tigenquote \u00c4ltere (60 - 64 Jahre)","history_target_2":"Erh\u00f6hung auf 60 % bis 2030","history_year_a_2":"2017","history_status_year_a_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_b_2":"2016","history_status_year_b_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_c_2":"2015","history_status_year_c_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_d_2":"2014","history_status_year_d_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_e_2":"2013","history_status_year_e_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_f_2":"2012","history_status_year_f_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":null,"computation_units":"Anteile der Erwerbst\u00e4tigen an der Bev\u00f6lkerung gleichen Alters in %","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b666195f2e177be924001ccfcb143929e1831fb5","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/81f5426f5ff2d00fe8c1d8449433b3bcff99d6b9","page_content":"<h3>a) Insgesamt (20 - 64 Jahre)                           \n  <a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />                           \n  </a>                           \n</h3>                           \n\n<h3>b) \u00c4ltere (60 - 64 Jahre)                           \n  <a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />                           \n  </a>                           \n</h3>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"8","indicator":"8.5.ab","indicator_display":"8.5.a, b","indicator_sort_order":"8-5-ab","permalink":"/8-5-ab/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Erwerbst\u00e4tigenquote","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/8.5.ab.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Erwerbst\u00e4tigenquote","target":"Besch\u00e4ftigung - Besch\u00e4ftigungsniveau steigern","target_id":"8.5","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"5-1-c":{"layout":"indicator","sdg_goal":"5","indicator":"5.1.c","indicator_display":"5.1.c","indicator_sort_order":"5-1-c","permalink":"/5-1-c/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"M\u00e4dchen und Frauen, die durch berufliche Qualifizierungsma\u00dfnahmen deutscher entwicklungspolitischer Zusammenarbeit erreicht wurden","dns_indicator_definition":"Der Indikator gibt die Anzahl der M\u00e4dchen und Frauen in Entwicklungs- und Schwellenl\u00e4ndern an, die durch berufliche Qualifizierungsma\u00dfnahmen deutscher entwicklungspolitischer Zusammenarbeit erreicht wurden.","dns_indicator_intention":"Die wirtschaftliche Teilhabe von M\u00e4dchen und Frauen in Entwicklungs- und Schwellenl\u00e4ndern soll gest\u00e4rkt werden. Daher soll bis 2030 die Anzahl der durch deutsche Entwicklungszusammenarbeit beruflich qualifizierten M\u00e4dchen und Frauen in Entwicklungs- und Schwellenl\u00e4ndern sukzessive um ein Drittel gegen\u00fcber dem Jahr 2015 erh\u00f6h werden.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/5.1.c.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Berufliche Qualifizierung von M\u00e4dchen und Frauen durch deutsche entwicklungspolitische Zusammenarbeit","target":"Gleichstellung - Geschlechtergleichheit","target_id":"5.1","previous":"5-1-b","next":"6-1-a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Bundesministerium f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (BMZ)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":true,"source_organisation_2":"Centrum f\u00fcr Evaluation GmbH","source_organisation_logo2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"source_active_3":true,"source_organisation_3":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Internationale Zusammenarbeit GmbH (GIZ)","source_organisation_logo3":null,"source_url_3":null,"source_url_text_3":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"5.1.c - Berufliche Qualifizierung von M\u00e4dchen und Frauen durch deutsche entwicklungspolitische Zusammenarbeit","history_target_1":"Sukzessive Steigerung bis 2030 um ein Drittel verglichen mit Basisjahr 2015","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_g_1":"2017","history_status_year_g_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_h_1":"2016","history_status_year_h_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":null,"computation_units":"in Tausend","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b666195f2e177be924001ccfcb143929e1831fb5","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b8414d0a83c352407af767f4122ac54552eafeb4","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />                           \n</a>\n","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"5","indicator":"5.1.c","indicator_display":"5.1.c","indicator_sort_order":"5-1-c","permalink":"/5-1-c/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"M\u00e4dchen und Frauen, die durch berufliche Qualifizierungsma\u00dfnahmen deutscher entwicklungspolitischer Zusammenarbeit erreicht wurden","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/5.1.c.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Berufliche Qualifizierung von M\u00e4dchen und Frauen durch deutsche entwicklungspolitische Zusammenarbeit","target":"Gleichstellung - Wirtschaftliche Teilhabe von Frauen global st\u00e4rken","target_id":"5.1","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"12-1-b":{"layout":"indicator","sdg_goal":"12","indicator":"12.1.b","indicator_display":"12.1.b","indicator_sort_order":"12-1-b","permalink":"/12-1-b/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Energieverbrauch und CO2-Emissionen der privaten Haushalte","dns_indicator_definition":"Der Indikator gibt die Entwicklung des direkten und indirekten Energieverbrauchs der privaten Haushalte an und stellt so die Beanspruchung von Energie durch Konsumaktivit\u00e4ten der privaten Haushalte dar.","dns_indicator_intention":"Private Haushalte haben einen wesentlichen Anteil am Energieverbrauch einer Volkswirtschaft sowie an den eng mit dem Energieverbrauch zusammenh\u00e4ngenden Kohlendioxidemissionen. Der Energieverbrauch des Konsums erstreckt sich jedoch nicht nur auf das Inland, sondern auch auf die Produktion importierter G\u00fcter im Ausland. Der Indikator gibt daher zus\u00e4tzlich Aufschluss \u00fcber die globale Umweltinanspruchnahme durch Konsumaktivit\u00e4ten. Mit einer Minderung des Energieverbrauchs werden Ressourcen im In- und Ausland eingespart und klimasch\u00e4dliche Kohlendioxidemissionen vermindert. Ziel der Bundesregierung ist es daher, den Energieverbrauch des Konsums kontinuierlich abzusenken.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/12.1.b.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Energieverbrauch und CO2-Emissionen des Konsums","target":"Nachhaltiger Konsum - Nachhaltige/r Konsum und Produktion","target_id":"12.1","previous":"12-1-a","next":"12-2-a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"12.1.b - Energieverbrauch und CO2-Emissionen des Konsum","history_target_1":"Kontinuierliche Abnahme des Energieverbrauchs","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":"2015 vorl\u00e4ufige Daten.","computation_units":"2005=100","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b666195f2e177be924001ccfcb143929e1831fb5","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/81f5426f5ff2d00fe8c1d8449433b3bcff99d6b9","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />                           \n</a>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"12","indicator":"12.1.b","indicator_display":"12.1.b","indicator_sort_order":"12-1-b","permalink":"/12-1-b/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Energieverbrauch und CO2-Emissionen der privaten Haushalte","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/12.1.b.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Energieverbrauch und CO2-Emissionen des Konsum","target":"Nachhaltiger Konsum - Konsum umwelt- und sozialvertr\u00e4glich gestalten","target_id":"12.1","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"15-2-a":{"layout":"indicator","sdg_goal":"15","indicator":"15.2.a","indicator_display":"15.2","indicator_sort_order":"15-2-a","permalink":"/15-2-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"\u00d6kosysteme mit \u00dcberschreitung der Belastungsgrenzen f\u00fcr Eutrophierung durch Stickstoffeintr\u00e4ge","dns_indicator_definition":"Der Indikator stellt den Anteil der Fl\u00e4che empfindlicher \u00d6kosysteme dar, bei der die \u00f6kologischen Belastungsgrenzen (Critical Loads) durch atmosph\u00e4rische Stickstoffeintr\u00e4ge \u00fcberschritten wurden, gemessen an der gesamten bewerteten Fl\u00e4che empfindlicher \u00d6kosysteme.","dns_indicator_intention":"Die \u00f6kologischen Belastungsgrenzen sind ein Ma\u00df f\u00fcr die Empfindlichkeit eines \u00d6kosystems gegen\u00fcber dem Eintrag eines Schadstoffs. Liegen die Eintr\u00e4ge von Luftschadstoffen unter diesen Critical Loads, ist nach heutigem Stand des Wissens nicht mit sch\u00e4dlichen Wirkungen auf Struktur und Funktion eines \u00d6kosystems zu rechnen. Fast die H\u00e4lfte der Farn- und Bl\u00fctenpflanzen, die in Deutschland in der Roten Liste aufgef\u00fchrt sind, sind durch N\u00e4hrstoffeintr\u00e4ge gef\u00e4hrdet. Bis zum Jahr 2030 soll der Fl\u00e4chenanteil mit erh\u00f6htem Stickstoffeintrag um 35 % gegen\u00fcber 2005 reduziert werden. Dies entspricht einer Senkung auf 50 % der Fl\u00e4che aller \u00d6kosysteme.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/15.2.a.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Eutrophierung der \u00d6kosysteme","target":"\u00d6kosysteme - Leben an Land","target_id":"15.2","previous":"15-1-a","next":"15-3-a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Umweltbundesamt (UBA)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"15.2 - Eutrophierung der \u00d6kosysteme","history_target_1":"Verringerung des Fl\u00e4chenanteils mit erh\u00f6htem Stickstoffeintrag um 35 % gegen\u00fcber 2005 bis 2030","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":"Der Zielwert von 50% entspricht einer Senkung des Fl\u00e4chenanteils um 35% gegen\u00fcber 2005.","computation_units":"Anteil der bewerteten Fl\u00e4che empfindlicher \u00d6kosysteme, in %","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/2fbad78cb6879459e3d43b85b1c61da2bda50109","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/81f5426f5ff2d00fe8c1d8449433b3bcff99d6b9","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />                           \n</a>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"15","indicator":"15.2.a","indicator_display":"15.2","indicator_sort_order":"15-2-a","permalink":"/15-2-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"\u00d6kosysteme mit \u00dcberschreitung der Belastungsgrenzen f\u00fcr Eutrophierung durch Stickstoffeintr\u00e4ge","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/15.2..pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Eutrophierung der \u00d6kosysteme","target":"\u00d6kosysteme - \u00d6kosysteme sch\u00fctzen, \u00d6kosystemleistungen erhalten und Lebensr\u00e4ume bewahren","target_id":"15.2","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"11-1-a":{"layout":"indicator","sdg_goal":"11","indicator":"11.1.a","indicator_display":"11.1.a","indicator_sort_order":"11-1-a","permalink":"/11-1-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Anstieg der Siedlungs- und Verkehrsfl\u00e4che","dns_indicator_definition":"Der Indikator zeigt den durchschnittlichen t\u00e4glichen Anstieg der Siedlungs- und Verkehrsfl\u00e4che.","dns_indicator_intention":"Fl\u00e4che ist eine begrenzte Ressource. Um ihre Nutzung konkurrieren beispielsweise Land- und Forstwirtschaft, Siedlung und Verkehr, Naturschutz, Rohstoffabbau und Energieerzeugung. Die Inanspruchnahme zus\u00e4tzlicher Fl\u00e4chen f\u00fcr Siedlungs- und Verkehrszwecke soll bis zum Jahr 2030 auf unter 30 Hektar pro Tag begrenzt werden.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/11.1.a.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Anstieg der Siedlungs- und Verkehrsfl\u00e4che","target":"Fl\u00e4cheninanspruchnahme - Nachhaltige St\u00e4dte und Gemeinden","target_id":"11.1","previous":"10-2-a","next":"11-1-b","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"11.1.a - Anstieg der Siedlungs- und Verkehrsfl\u00e4che","history_target_1":"Senkung des Anstiegs auf 30 ha minus x pro Tag bis 2030","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":null,"computation_units":"in Hektar pro Tag","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b666195f2e177be924001ccfcb143929e1831fb5","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/3674b638b4c463ce960e2a35537c83b9605bb121","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />                           \n</a>\n","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"11","indicator":"11.1.a","indicator_display":"11.1.a","indicator_sort_order":"11-1-a","permalink":"/11-1-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Anstieg der Siedlungs- und Verkehrsfl\u00e4che","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/11.1.a.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Anstieg der Siedlungs- und Verkehrsfl\u00e4che","target":"Fl\u00e4cheninanspruchnahme - Fl\u00e4chen nachhaltig nutzen","target_id":"11.1","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"16-3-ab":{"layout":"indicator","sdg_goal":"16","indicator":"16.3.ab","indicator_display":"16.3.a, b","indicator_sort_order":"16-3-ab","permalink":"/16-3-ab/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Korruptionswahrnehmungsindex","dns_indicator_definition":"Die Indikatoren geben den Corruption Perception Index (CPI) von Transparency International f\u00fcr Deutschland (16.3.a) sowie die Anzahl der Partnerl\u00e4nder der deutschen Entwicklungszusammenarbeit, deren CPI sich im Vergleich zum Jahr 2012 verbessert hat (16.3.b), wieder. Der CPI misst, wie stark Korruption im \u00f6ffentlichen Sektor in einem Land wahrgenommen wird.","dns_indicator_intention":"Bis 2030 wird eine weitere Verbesserung des CPI f\u00fcr Deutschland angestrebt. Zudem soll sich auch der CPI der Mehrzahl der Partnerl\u00e4nder der deutschen Entwicklungszusammenarbeit verbessern. Basisjahr ist dabei jeweils das Jahr 2012.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/16.3.ab.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Corruption Perception Index in Deutschland sowie in den Partnerl\u00e4ndern der deutschen Entwicklungszusammenarbeit","target":"Gute Regierungsf\u00fchrung - Frieden, Gerechtigkeit und starke Institutionen","target_id":"16.3","previous":"16-2-a","next":"17-1-a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Transparency International","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":true,"source_organisation_2":"Bundesministerium f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (BMZ)","source_organisation_logo2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"16.3.a - Corruption Perception Index in Deutschland","history_target_1":"Verbesserung gegen\u00fcber 2012 bis 2030","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_g_1":"2017","history_status_year_g_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_h_1":"2016","history_status_year_h_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_active_2":true,"history_indicator_2":"16.3.b - Corruption Perception Index in den Partnerl\u00e4ndern der deutschen Entwicklungszusammenarbeit","history_target_2":"Verbesserung gegen\u00fcber 2012 bis 2030","history_year_a_2":"2017","history_status_year_a_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />","history_year_b_2":"2016","history_status_year_b_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />","history_year_c_2":"2015","history_status_year_c_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_d_2":"2014","history_status_year_d_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_e_2":"2013","history_status_year_e_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_f_2":"2012","history_status_year_f_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_g_2":"2017","history_status_year_g_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_h_2":"2016","history_status_year_h_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":null,"computation_units":"Index","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b666195f2e177be924001ccfcb143929e1831fb5","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/81f5426f5ff2d00fe8c1d8449433b3bcff99d6b9","page_content":"<h3>a) CPI Deutschland                           \n  <a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />                           \n  </a>                           \n</h3>                           \n\n<h3>b) Partnerl\u00e4nder                           \n  <a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />                           \n  </a>                           \n</h3>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"16","indicator":"16.3.ab","indicator_display":"16.3.a, b","indicator_sort_order":"16-3-ab","permalink":"/16-3-ab/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Korruptionswahrnehmungsindex","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/16.3.ab.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Corruption Perception Index in Deutschland sowie in den Partnerl\u00e4ndern der deutschen Entwicklungszusammenarbeit","target":"Gute Regierungsf\u00fchrung - Korruption bek\u00e4mpfen","target_id":"16.3","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"14-1-b":{"layout":"indicator","sdg_goal":"14","indicator":"14.1.b","indicator_display":"14.1.b","indicator_sort_order":"14-1-b","permalink":"/14-1-b/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Anteil der nachhaltig befischten Fischbest\u00e4nde in Nord- und Ostsee an allen MSY-untersuchten Best\u00e4nden","dns_indicator_definition":"Der Indikator gibt den Anteil der nachhaltig bewirtschafteten Fischbest\u00e4nde an der Zahl der gesamten bewirtschafteten Fischbest\u00e4nde in Nord- und Ostsee an. Dies erfolgt nach dem Maximum Sustainable Yield-Ansatz (MSY-Ansatz), dem Ansatz des h\u00f6chstm\u00f6glichen Dauerertrags.","dns_indicator_intention":"Die biologische Vielfalt ist die Grundlage f\u00fcr das Leben der Menschen. Nur wenn das Naturkapital \u2013 etwa in Form von Fischbest\u00e4nden in Nord- und Ostsee \u2013 gesch\u00fctzt und erhalten wird, kann es auch k\u00fcnftigen Generationen lebenswichtige \u00d6kosystemleistungen erbringen. Das Ziel des Indikators ist es, den Erreichungsgrad des in der Verordnung \u00fcber die Gemeinsame Fischereipolitik festgelegten Ziels zu beschreiben, nach dem bis 2020 alle wirtschaftlich genutzten Fischbest\u00e4nde nach dem MSY-Ansatz nachhaltig zu bewirtschaften sind.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/14.1.b.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Anteil der nachhaltig befischten Fischbest\u00e4nde in Nord- und Ostsee","target":"Meere sch\u00fctzen - Leben unter Wasser","target_id":"14.1","previous":"14-1-a","next":"15-1-a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"International Council for the Exploration of the Sea","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"14.1.b - Anteil der nachhaltig befischten Fischbest\u00e4nde in Nord- und Ostsee","history_target_1":"Nachhaltige Bewirtschaftung aller wirtschaftlich genutzten Fischbest\u00e4nde nach MSY-Ansatz bis 2020","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":null,"computation_units":"in %","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b666195f2e177be924001ccfcb143929e1831fb5","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/81f5426f5ff2d00fe8c1d8449433b3bcff99d6b9","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />                           \n</a>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"14","indicator":"14.1.b","indicator_display":"14.1.b","indicator_sort_order":"14-1-b","permalink":"/14-1-b/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Anteil der nachhaltig befischten Fischbest\u00e4nde in Nord- und Ostsee an allen MSY-untersuchten Best\u00e4nden","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/14.1.b.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Anteil der nachhaltig befischten Fischbest\u00e4nde in Nord- und Ostsee","target":"Meere sch\u00fctzen - Meere und Meeresressourcen sch\u00fctzen und nachhaltig nutzen","target_id":"14.1","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"11-1-c":{"layout":"indicator","sdg_goal":"11","indicator":"11.1.c","indicator_display":"11.1.c","indicator_sort_order":"11-1-c","permalink":"/11-1-c/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Einwohnerinnen und Einwohner je Quadratkilometer Siedlungs- und Verkehrsfl\u00e4che","dns_indicator_definition":"Der Indikator zeigt die Anzahl der Einwohnerinnen und Einwohner je Quadratkilometer Siedlungs- und Verkehrsfl\u00e4che.","dns_indicator_intention":"Der Indikator \u201eSiedlungsdichte\u201c gibt Hinweise auf die Effizienz der Siedlungsfl\u00e4chennutzung. Ziel der Bundesregierung ist es, durch fl\u00e4chensparende Ma\u00dfnahmen beim Neubau und bei der Innenentwicklung wie der Reduzierung von Wohnungs- und Gewerbeleerstand sowie Nachverdichtungen und Erh\u00f6hung der Baudichte der Verringerung der Siedlungsdichte entgegenzuwirken.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/11.1.c.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Siedlungsdichte","target":"Fl\u00e4cheninanspruchnahme - Nachhaltige St\u00e4dte und Gemeinden","target_id":"11.1","previous":"11-1-b","next":"11-2-a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":true,"source_organisation_2":"Bundesinstitut f\u00fcr Bau-, Stadt- und Raumforschung","source_organisation_logo2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"11.1.c - Siedlungsdichte","history_target_1":"Keine Verringerung der Siedlungsdichte","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":null,"computation_units":"2000 = 100","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b666195f2e177be924001ccfcb143929e1831fb5","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/81f5426f5ff2d00fe8c1d8449433b3bcff99d6b9","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />                           \n</a>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"11","indicator":"11.1.c","indicator_display":"11.1.c","indicator_sort_order":"11-1-c","permalink":"/11-1-c/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Einwohnerinnen und Einwohner je Quadratkilometer Siedlungs- und Verkehrsfl\u00e4che","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/11.1.c.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Siedlungsdichte","target":"Fl\u00e4cheninanspruchnahme - Fl\u00e4chen nachhaltig nutzen","target_id":"11.1","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"7-1-ab":{"layout":"indicator","sdg_goal":"7","indicator":"7.1.ab","indicator_display":"7.1.a, b","indicator_sort_order":"7-1-ab","permalink":"/7-1-ab/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Endenergieproduktivit\u00e4t und Prim\u00e4renergieverbrauch","dns_indicator_definition":"Der Indikator \u201eEndenergieproduktivit\u00e4t\u201c stellt die Entwicklung der Wertsch\u00f6pfung je eingesetzter Einheit Endenergie dar. Der Begriff \u201eEndenergie\u201c bezieht sich dabei auf den Teil der Energie, der energetisch als thermische oder elektrische Energie den Produktionsbereichen zur Herstellung von G\u00fctern oder den privaten Haushalten zur Verf\u00fcgung steht. Der Indikator \u201ePrim\u00e4renergieverbrauch\u201c gibt an, wie viel Energie in einem Land einerseits in den Energiesektoren zur Umwandlung, andererseits in der Produktion, dem Verkehr und den privaten Haushalten verbraucht wurde.","dns_indicator_intention":"Die Senkung des Energieverbrauchs durch eine Steigerung der Energieeffizienz ist neben dem Ausbau erneuerbarer Energien die zweite tragende S\u00e4ule der Energiewende. Ziel ist es, mit m\u00f6glichst wenig Energie viel wirtschaftliche Leistung zu erreichen. Energieeinsparung schont Klima und Umwelt, tr\u00e4gt zur Verbesserung der Versorgungssicherheit und der Wettbewerbsf\u00e4higkeit der Industrie bei. Nach dem Energiekonzept der Bundesregierung soll die Endenergieproduktivit\u00e4t im Zeitraum 2008 bis 2050 j\u00e4hrlich um 2,1 % erh\u00f6ht werden. Gleichzeitig soll sich der Prim\u00e4renergieverbrauch bis 2020 um 20 % und bis 2050 um 50 % gegen\u00fcber dem Jahr 2008 verringern.Diese Ziele werden auch hier zugrunde gelegt.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/7.1.ab.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Endenergieproduktivit\u00e4t und Prim\u00e4renergieverbrauch","target":"Ressourcenschonung - Bezahlbare und saubere Energie","target_id":"7.1","previous":"6-2-a","next":"7-2-a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":true,"source_organisation_2":"Arbeitsgemeinschaft Energiebilanzen e. V.","source_organisation_logo2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"7.1.a - Endenergieproduktivit\u00e4t","history_target_1":"J\u00e4hrliche Steigerung um 2,1 % im Zeitraum von 2008 \u2013 2050","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_active_2":true,"history_indicator_2":"7.1.b - Prim\u00e4renergieverbrauch","history_target_2":"Senkung um 20 % bis 2020 und um 50 % bis 2050 jeweils gegen\u00fcber 2008","history_year_a_2":"2017","history_status_year_a_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_b_2":"2016","history_status_year_b_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_c_2":"2015","history_status_year_c_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_d_2":"2014","history_status_year_d_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_e_2":"2013","history_status_year_e_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_f_2":"2012","history_status_year_f_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":"2017 vorl\u00e4ufige Daten.","computation_units":"2008 = 100","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b666195f2e177be924001ccfcb143929e1831fb5","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/7b930293b0dc81d420340e7db0da9854bed27390","page_content":"<h3>a) Endenergieproduktivit\u00e4t                           \n  <a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />                           \n  </a>                           \n</h3>                           \n\n<h3>b) Prim\u00e4renergieverbrauch                           \n  <a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />                           \n  </a>                           \n</h3>\n","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"7","indicator":"7.1.ab","indicator_display":"7.1.a, b","indicator_sort_order":"7-1-ab","permalink":"/7-1-ab/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Endenergieproduktivit\u00e4t und Prim\u00e4renergieverbrauch","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/7.1.ab.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Endenergieproduktivit\u00e4t und Prim\u00e4renergieverbrauch","target":"Ressourcenschonung - Ressourcen sparsam und effizient nutzen","target_id":"7.1","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"6-2-a":{"layout":"indicator","sdg_goal":"6","indicator":"6.2.a","indicator_display":"6.2","indicator_sort_order":"6-2-a","permalink":"/6-2-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Von Deutschland gef\u00f6rderter Zugang zu Trinkwasser- und Sanit\u00e4rversorgung weltweit","dns_indicator_definition":"Der Indikator stellt die Anzahl der Menschen dar, die im jeweiligen Berichtsjahr durch deutsche Unterst\u00fctzung Neuzugang oder verbesserten Zugang zu Trinkwasser- und Sanit\u00e4rversorgung erhalten haben.","dns_indicator_intention":"Eine unzureichende Versorgung mit Trinkwasser und sanit\u00e4ren Einrichtungen hat weitreichende Auswirkungen auf die Ern\u00e4hrung und die Gesundheit des Menschen. Das Ziel der Bundesregierung ist daher, dass bis zum Jahr 2030 j\u00e4hrlich zehn Millionen Menschen weltweit mit deutscher Unterst\u00fctzung Zugang zu Trinkwasser- und Sanit\u00e4rversorgung erhalten.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/6.2.a.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Entwicklungszusammenarbeit f\u00fcr Trinkwasser- und Sanit\u00e4rversorgung","target":"Trinkwasser- und Sanit\u00e4rversorgung - Sauberes Wasser und Sanit\u00e4reinrichtungen","target_id":"6.2","previous":"6-1-b","next":"7-1-ab","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Kreditanstalt f\u00fcr Wiederaufbau (KfW)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"6.2 - Entwicklungszusammenarbeit f\u00fcr Trinkwasser und Sanit\u00e4rversorgung","history_target_1":"Bis 2030 sollen j\u00e4hrlich 10 Millionen Menschen Zugang zu Wasser erhalten","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_g_1":"2017","history_status_year_g_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_h_1":"2016","history_status_year_h_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":null,"computation_units":"erreichte Menschen in Millionen","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/2fbad78cb6879459e3d43b85b1c61da2bda50109","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/81f5426f5ff2d00fe8c1d8449433b3bcff99d6b9","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />                           \n</a>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"6","indicator":"6.2.a","indicator_display":"6.2","indicator_sort_order":"6-2-a","permalink":"/6-2-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Von Deutschland gef\u00f6rderter Zugang zu Trinkwasser- und Sanit\u00e4rversorgung weltweit","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/6.2..pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Entwicklungszusammenarbeit f\u00fcr Trinkwasser und Sanit\u00e4rversorgung","target":"Trinkwasser- und Sanit\u00e4rversorgung - Besserer Zugang zu Trinkwasser und Sanit\u00e4rversorgung weltweit, h\u00f6here (sichere) Qualit\u00e4t","target_id":"6.2","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"8-2-c":{"layout":"indicator","sdg_goal":"8","indicator":"8.2.c","indicator_display":"8.2.c","indicator_sort_order":"8-2-c","permalink":"/8-2-c/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"\u00d6ffentlicher  Schuldenstand","dns_indicator_definition":"Der Indikator gibt den Schuldenstand des Staates in der Abgrenzung des Maastricht-Vertrags in Relation zum Bruttoinlandsprodukt (BIP) in jeweiligen Preisen an. Damit dient der Indikator als Ma\u00dfzahl der Staatsverschuldung.","dns_indicator_intention":"Im Stabilit\u00e4ts- und Wachstumspakt der Europ\u00e4ischen Union ist der Referenzwert f\u00fcr die maximale Schuldenstandsquote auf 60 % festgelegt. Dies ist auch die f\u00fcr diesen Bericht relevante nationale Zielwertobergrenze des Indikators.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/8.2.c.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Schuldenstand","target":"Staatsverschuldung - Menschenw\u00fcrdige Arbeit und Wirtschaftswachstum","target_id":"8.2","previous":"8-2-ab","next":"8-3-a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis), Stand: August 2018","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":true,"source_organisation_2":"Deutsche Bundesbank, Stand: September 2018","source_organisation_logo2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"8.2.c - Schuldenstand","history_target_1":"Schuldenstandsquote max. 60 % des BIP, Beibehaltung bis 2030","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":"2017 vorl\u00e4ufige Daten.","computation_units":"Verh\u00e4ltnis zum Bruttoinlandsprodukt in jeweiligen Preisen, in %","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b666195f2e177be924001ccfcb143929e1831fb5","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b6113337685791ee489a485cd99e0a0985a8aa4b","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />                           \n</a>\n","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"8","indicator":"8.2.c","indicator_display":"8.2.c","indicator_sort_order":"8-2-c","permalink":"/8-2-c/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"\u00d6ffentlicher  Schuldenstand","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/8.2.c.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Schuldenstand","target":"Staatsverschuldung - Staatsfinanzen konsolidieren - Generationengerechtigkeit schaffen","target_id":"8.2","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"17-1-a":{"layout":"indicator","sdg_goal":"17","indicator":"17.1.a","indicator_display":"17.1","indicator_sort_order":"17-1-a","permalink":"/17-1-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Anteil der \u00f6ffentlichen Entwicklungsausgaben am Bruttonationaleinkommen","dns_indicator_definition":"Der Indikator erfasst die \u00f6ffentlichen Nettoausgaben f\u00fcr Entwicklungszusammenarbeit (Official Development Assistance, ODA) im Verh\u00e4ltnis zum Bruttonationaleinkommen (BNE).","dns_indicator_intention":"Mit ihrer Entwicklungszusammenarbeit tragen die Industrienationen dazu bei, die weltweite Armut zu mindern, den Frieden zu sichern, humanit\u00e4re Notlagen zu lindern und Demokratie zu verwirklichen, die Globalisierung gerecht zu gestalten und die Umwelt zu sch\u00fctzen. Um dieser Verantwortung gerecht zu werden, will die Bundesregierung das urspr\u00fcnglich bereits f\u00fcr 2015 festgelegte Ziel, den Anteil \u00f6ffentlicher Entwicklungsausgaben am Bruttonationaleinkommen auf 0,7 % zu steigern, bis zum Jahr 2030 erreichen.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/17.1.a.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Anteil \u00f6ffentlicher Entwicklungsausgaben am Bruttonationaleinkommen","target":"Entwicklungszusammenarbeit - Partnerschaften zur Erreichung der Ziele","target_id":"17.1","previous":"16-3-ab","next":"17-2-a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":true,"source_organisation_2":"Bundesministerium f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (BMZ)","source_organisation_logo2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"17.1 - Anteil \u00f6ffentlicher Entwicklungsausgaben am Bruttonationaleinkommen","history_target_1":"Steigerung des Anteils auf 0,7 % des  Bruttonationaleinkommens bis 2030","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":"2017 vorl\u00e4ufige Daten.","computation_units":"in %","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/2fbad78cb6879459e3d43b85b1c61da2bda50109","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/81f5426f5ff2d00fe8c1d8449433b3bcff99d6b9","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />                           \n</a>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"17","indicator":"17.1.a","indicator_display":"17.1","indicator_sort_order":"17-1-a","permalink":"/17-1-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Anteil der \u00f6ffentlichen Entwicklungsausgaben am Bruttonationaleinkommen","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/17.1..pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Anteil \u00f6ffentlicher Entwicklungsausgaben am Bruttonationaleinkommen","target":"Entwicklungszusammenarbeit - Nachhaltige Entwicklung unterst\u00fctzen","target_id":"17.1","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"3-1-ab":{"layout":"indicator","sdg_goal":"3","indicator":"3.1.ab","indicator_display":"3.1.a, b","indicator_sort_order":"3-1-ab","permalink":"/3-1-ab/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Vorzeitige Sterblichkeit","dns_indicator_definition":"Der Indikator umfasst die Todesf\u00e4lle der weiblichen (3.1.a) und m\u00e4nnlichen (3.1.b) unter 70-j\u00e4hrigen Bev\u00f6lkerung bezogen auf 100 000 Einwohnerinnen und Einwohner der standardisierten alten europ\u00e4ischen Bev\u00f6lkerung unter 70 Jahren (unter Ausschluss der unter 1-J\u00e4hrigen).","dns_indicator_intention":"Bis zum Jahr 2030 soll die vorzeitige Sterblichkeit bei Frauen bei h\u00f6chstens 100 und bei M\u00e4nnern bei h\u00f6chstens 190 Todesf\u00e4llen je 100 000 Einwohnerinnen und Einwohner liegen.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/3.1.ab.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Vorzeitige Sterblichkeit","target":"Gesundheit und Ern\u00e4hrung - Gesundheit und Wohlergehen","target_id":"3.1","previous":"2-2-a","next":"3-1-cd","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"3.1.a - Vorzeitige Sterblichkeit (weiblich)","history_target_1":"Senkung auf 100 Todesf\u00e4lle je 100 000 Einwohnerinnen bis 2030","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_active_2":true,"history_indicator_2":"3.1.b - Vorzeitige Sterblichkeit (m\u00e4nnlich)","history_target_2":"Senkung auf 190 Todesf\u00e4lle je 100 000 Einwohner bis 2030","history_year_a_2":"2017","history_status_year_a_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_b_2":"2016","history_status_year_b_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />","history_year_c_2":"2015","history_status_year_c_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_d_2":"2014","history_status_year_d_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_e_2":"2013","history_status_year_e_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_f_2":"2012","history_status_year_f_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":null,"computation_units":"Todesf\u00e4lle pro 100 000 Einwohner unter 70 Jahren (ohne unter 1-J\u00e4hrige)","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/3ed94b682d9c7ef051168c9c596fac7c44da31da","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/81f5426f5ff2d00fe8c1d8449433b3bcff99d6b9","page_content":"<h3>a) Frauen                           \n  <a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />                           \n  </a>                           \n</h3>                           \n\n<h3>b) M\u00e4nner                           \n  <a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />                           \n  </a>                           \n</h3>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"3","indicator":"3.1.ab","indicator_display":"3.1.a, b","indicator_sort_order":"3-1-ab","permalink":"/3-1-ab/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Vorzeitige Sterblichkeit","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/3.1.ab.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Vorzeitige Sterblichkeit (weiblich)","target":"Gesundheit und Ern\u00e4hrung - L\u00e4nger gesund leben","target_id":"3.1","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"3-1-f":{"layout":"indicator","sdg_goal":"3","indicator":"3.1.f","indicator_display":"3.1.f","indicator_sort_order":"3-1-f","permalink":"/3-1-f/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Anteil der Erwachsenen mit Adipositas (Fettleibigkeit)","dns_indicator_definition":"Der Indikator gibt den Anteil der Erwachsenen (ab 18 Jahren) mit Adipositas an der erwachsenen Gesamtbev\u00f6lkerung an.","dns_indicator_intention":"Adipositas ist ma\u00dfgeblich beteiligt an der Entstehung von Zivilisationskrankheiten wie Herz-Kreislauf-Erkrankungen, Diabetes oder Gelenksch\u00e4den. Neben den gesundheitlichen Folgen wirkt sich Adipositas auch in volkswirtschaftlicher und sozialer Hinsicht belastend aus. Folglich soll der Anteil der Bev\u00f6lkerung mit Adipositas in Deutschland nicht weiter ansteigen.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/3.1.f.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Adipositasquote von Erwachsenen","target":"Gesundheit und Ern\u00e4hrung - Gesundheit und Wohlergehen","target_id":"3.1","previous":"3-1-e","next":"3-2-a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"3.1.f - Adipositasquote von Erwachsenen","history_target_1":"Anstieg dauerhaft stoppen","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":"Daten f\u00fcr Zwischenjahre wurden interpoliert. Altersstandardisierte Ergebnisse auf Basis der neuen Europabev\u00f6lkerung.","computation_units":"in % aller Erwachsenen","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/3ed94b682d9c7ef051168c9c596fac7c44da31da","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/81f5426f5ff2d00fe8c1d8449433b3bcff99d6b9","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />                           \n</a>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"3","indicator":"3.1.f","indicator_display":"3.1.f","indicator_sort_order":"3-1-f","permalink":"/3-1-f/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Anteil der Erwachsenen mit Adipositas (Fettleibigkeit)","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/3.1.f.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Adipositasquote von Erwachsenen","target":"Gesundheit und Ern\u00e4hrung - L\u00e4nger gesund leben","target_id":"3.1","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"2-1-a":{"layout":"indicator","sdg_goal":"2","indicator":"2.1.a","indicator_display":"2.1.a","indicator_sort_order":"2-1-a","permalink":"/2-1-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Stickstoff\u00fcberschuss auf landwirtschaftlich genutzen Fl\u00e4chen","dns_indicator_definition":"Der Indikator stellt den j\u00e4hrlichen Stickstoff\u00fcberschuss f\u00fcr den Sektor Landwirtschaft, berechnet als Stickstoffzufuhr abz\u00fcglich Abfuhr von Stickstoff, in Kilogramm (kg) je Hektar (ha) landwirtschaftlich genutzter Fl\u00e4che dar.","dns_indicator_intention":"Im \u00dcberma\u00df in die Umwelt eingetragener Stickstoff f\u00fchrt zur Belastung von Grund- und Oberfl\u00e4chenwasser, zur \u00dcberversorgung von Binnengew\u00e4ssern, Meeren und Land\u00f6kosystemen mit N\u00e4hrstoffen (Eutrophierung), zur Entstehung von Treibhausgasen und versauernden Luftschadstoffen mit negativen Folgen f\u00fcr Klima, Artenvielfalt und Landschaftsqualit\u00e4t. F\u00fcr den Zeitraum 2028 bis 2032 soll im Mittel eine Verringerung der Stickstoff\u00fcbersch\u00fcsse der Gesamtbilanz f\u00fcr Deutschland auf 70 Kilogramm je Hektar landwirtschaftlich genutzter Fl\u00e4che pro Jahr erreicht werden.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/2.1.a.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Stickstoff\u00fcberschuss der Landwirtschaft","target":"Landbewirtschaftung - Kein Hunger","target_id":"2.1","previous":"1-1-ab","next":"2-1-b","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Institut f\u00fcr Pflanzenbau und Bodenkunde, Julius K\u00fchn-Institut","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":true,"source_organisation_2":"Institut f\u00fcr Landschafts\u00f6kologie und Ressourcenmanagement, Universit\u00e4t Gie\u00dfen","source_organisation_logo2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"2.1.a - Stickstoff\u00fcberschuss der Landwirtschaft","history_target_1":"Verringerung der Stickstoff\u00fcbersch\u00fcsse der Gesamtbilanz f\u00fcr Deutschland auf 70 kg/ ha landwirtschaftlich genutzter Fl\u00e4che im Jahresmittel 2028-2032","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":"2016 vorl\u00e4ufige Daten.","computation_units":"in Kilogramm je Hektar","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/3ed94b682d9c7ef051168c9c596fac7c44da31da","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/119b8778f8d94917202b750d6a9540d8d8f522f5","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />                           \n</a>\n","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"2","indicator":"2.1.a","indicator_display":"2.1.a","indicator_sort_order":"2-1-a","permalink":"/2-1-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Stickstoff\u00fcberschuss auf landwirtschaftlich genutzen Fl\u00e4chen","dns_indicator_definition":"Der Indikator stellt den j\u00e4hrlichen Stickstoff\u00fcberschuss f\u00fcr den Sektor Landwirtschaft, berechnet als Stickstoffzufuhr abz\u00fcglich Abfuhr von Stickstoff, in Kilogramm (kg) je Hektar (ha) landwirtschaftlich genutzter Fl\u00e4che dar.","dns_indicator_intention":"Im \u00dcberma\u00df in die Umwelt eingetragener Stickstoff f\u00fchrt zur Belastung von Grund- und Oberfl\u00e4chenwasser, zur \u00dcberversorgung von Binnengew\u00e4ssern, Meeren und Land\u00f6kosystemen mit N\u00e4hrstoffen (Eutrophierung), zur Entstehung von Treibhausgasen und versauernden Luftschadstoffen mit negativen Folgen f\u00fcr Klima, Artenvielfalt und Landschaftsqualit\u00e4t. F\u00fcr den Zeitraum 2028 bis 2032 soll im Mittel eine Verringerung der Stickstoff\u00fcbersch\u00fcsse der Gesamtbilanz f\u00fcr Deutschland auf 70 Kilogramm je Hektar landwirtschaftlich genutzter Fl\u00e4che pro Jahr erreicht werden.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/2.1.a.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Stickstoff\u00fcberschuss der Landwirtschaft","target":"Landbewirtschaftung - Kein Hunger","target_id":"2.1","previous":"1-1-ab","next":"2-1-b","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Institut f\u00fcr Pflanzenbau und Bodenkunde, Julius K\u00fchn-Institut","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":true,"source_organisation_2":"Institut f\u00fcr Landschafts\u00f6kologie und Ressourcenmanagement, Universit\u00e4t Gie\u00dfen","source_organisation_logo2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"2.1.a - Stickstoff\u00fcberschuss der Landwirtschaft","history_target_1":"Verringerung der Stickstoff\u00fcbersch\u00fcsse der Gesamtbilanz f\u00fcr Deutschland auf 70 kg/ ha landwirtschaftlich genutzter Fl\u00e4che im Jahresmittel 2028-2032","history_year_a_1":"2010","history_status_year_a_1":"Leicht bew\u00f6lkt","history_year_b_1":"2011","history_status_year_b_1":"Sonne","history_year_c_1":"2012","history_status_year_c_1":"Wolke","history_year_d_1":"2013","history_status_year_d_1":"Wolke","history_year_e_1":"2014","history_status_year_e_1":"Wolke","history_year_f_1":"2015","history_status_year_f_1":null,"history_year_g_1":"2016","history_status_year_g_1":null,"history_year_h_1":"2017","history_status_year_h_1":null,"history_year_i_1":"2018","history_status_year_i_1":null,"copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":"<h3>Stickstoff\u00fcberschuss auf landwirtschaftlich genutzten Fl\u00e4chen\n  <a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />\n  </a>\n</h3>\n"}},"12-1-a":{"layout":"indicator","sdg_goal":"12","indicator":"12.1.a","indicator_display":"12.1.a","indicator_sort_order":"12-1-a","permalink":"/12-1-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Marktanteil von Produkten mit staatlichen Umweltzeichen","dns_indicator_definition":"Der Indikator misst den Marktanteil von Produkten mit freiwilligen oder verpflichtenden Umweltzeichen, deren Vergabegrundlagen von staatlichen Organen festgelegt werden.","dns_indicator_intention":"Private Haushalte k\u00f6nnen direkt und indirekt nachhaltig konsumieren. Einerseits beeinflusst ihre Einkaufsentscheidung ihre eigene Umweltbilanz, denn energieeffiziente Fahrzeuge oder ged\u00e4mmte H\u00e4user ben\u00f6tigen bei der Nutzung weniger Energie und verursachen einen geringeren Aussto\u00df von Treibhausgasen. Andererseits k\u00f6nnen die Verbraucherinnen und Verbraucher Produkte erwerben, die auf besonders nachhaltige Weise hergestellt wurden. Ziel der Bundesregierung ist es daher, den Marktanteil von Produkten mit staatlichen Umweltzeichen bis 2030 auf 34 % zu erh\u00f6hen.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/12.1.a.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Marktanteil von Produkten mit staatlichen Umweltzeichen","target":"Nachhaltiger Konsum - Nachhaltige/r Konsum und Produktion","target_id":"12.1","previous":"11-3-a","next":"12-1-b","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Gesellschaft f\u00fcr Konsumforschung","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":true,"source_organisation_2":"Kraftfahrt-Bundesamt (KBA)","source_organisation_logo2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"source_active_3":true,"source_organisation_3":"Agrarmarkt Informations-Gesellschaft mbH","source_organisation_logo3":null,"source_url_3":null,"source_url_text_3":null,"source_active_4":true,"source_organisation_4":"Bund \u00d6kologische Lebensmittelwirtschaft e. V.","source_organisation_logo4":null,"source_url_4":null,"source_url_text_4":null,"source_active_5":true,"source_organisation_5":"Verkehrsclub Deutschland e. V.","source_organisation_logo5":null,"source_url_5":null,"source_url_text_5":null,"source_active_6":true,"source_organisation_6":"Umweltbundesamt (UBA)","source_organisation_logo6":null,"source_url_6":null,"source_url_text_6":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"12.1.a - Marktanteil von Produkten mit staatlichen Umweltzeichen","history_target_1":"Steigerung des Marktanteils auf 34 % bis 2030","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_g_1":"2017","history_status_year_g_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":null,"computation_units":"in %","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b666195f2e177be924001ccfcb143929e1831fb5","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/4d48e8532af4a896c4037b44e66a399e58954bb5","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />                           \n</a>\n","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"12","indicator":"12.1.a","indicator_display":"12.1.a","indicator_sort_order":"12-1-a","permalink":"/12-1-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Marktanteil von Produkten mit staatlichen Umweltzeichen","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/12.1.a.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Marktanteil von Produkten mit staatlichen Umweltzeichen","target":"Nachhaltiger Konsum - Konsum umwelt- und sozialvertr\u00e4glich gestalten","target_id":"12.1","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"5-1-a":{"layout":"indicator","sdg_goal":"5","indicator":"5.1.a","indicator_display":"5.1.a","indicator_sort_order":"5-1-a","permalink":"/5-1-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Unterschied zwischen den durchschnittlichen Bruttostundenverdiensten von Frauen und M\u00e4nnern","dns_indicator_definition":"Der Indikator zeigt den Unterschied zwischen den durchschnittlichen Bruttostundenverdiensten der Frauen und der M\u00e4nner in Prozent der durchschnittlichen Bruttostundenverdienste der M\u00e4nner.","dns_indicator_intention":"Lohnunterschiede zwischen Frauen und M\u00e4nnern sind in modernen Erwerbsgesellschaften ein Zeichen f\u00fcr soziale Ungleichheit. Die Verringerung der Lohnunterschiede ist ein Indikator f\u00fcr Fortschritte auf dem Weg zur Gleichstellung. Die Bundesregierung verfolgt daher das Ziel, bis zum Jahr 2020 den Verdienstabstand auf 10 % zu verringern.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/5.1.a.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Verdienstabstand zwischen Frauen und M\u00e4nnern","target":"Gleichstellung - Geschlechtergleichheit","target_id":"5.1","previous":"4-2-ab","next":"5-1-b","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"5.1.a - Verdienstabstand zwischen Frauen und M\u00e4nnern","history_target_1":"Verringerung des Abstands auf 10 % bis 2020, Beibehaltung bis 2030","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":"2015 bis 2017 vorl\u00e4ufige Daten.","computation_units":"in % der Verdienste der M\u00e4nner","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b666195f2e177be924001ccfcb143929e1831fb5","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/81f5426f5ff2d00fe8c1d8449433b3bcff99d6b9","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />                           \n</a>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"5","indicator":"5.1.a","indicator_display":"5.1.a","indicator_sort_order":"5-1-a","permalink":"/5-1-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Unterschied zwischen den durchschnittlichen Brutto-stundenverdiensten von Frauen und M\u00e4nnern","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/5.1.a.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Verdienstabstand zwischen Frauen und M\u00e4nnern","target":"Gleichstellung - Gleichstellung in der Gesellschaft f\u00f6rdern","target_id":"5.1","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"6-1-a":{"layout":"indicator","sdg_goal":"6","indicator":"6.1.a","indicator_display":"6.1.a","indicator_sort_order":"6-1-a","permalink":"/6-1-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Phosphor in Flie\u00dfgew\u00e4ssern","dns_indicator_definition":"Der Indikator gibt den Anteil derjenigen Messstellen an, an denen die gew\u00e4ssertypischen Orientierungswerte des guten \u00f6kologischen Zustands f\u00fcr Phosphor in Flie\u00dfgew\u00e4ssern eingehalten werden.","dns_indicator_intention":"Phosphor gelangt in Deutschland heute etwa je zur H\u00e4lfte aus der Landwirtschaft und aus St\u00e4dten (kommunale Kl\u00e4ranlagen und Regenwasserabl\u00e4ufe) in die Flie\u00dfgew\u00e4sser. Es ist neben der Belastung durch Nitrat einer der Gr\u00fcnde, warum es in Fl\u00fcssen, Seen und Meeren zu einer \u00dcberversorgung mit N\u00e4hrstoffen (Eutrophierung) kommt. Folgen davon sind Algenwachstum, Sauerstoffarmut bis hin zum Fischsterben oder zum Aufkommen giftiger Blaualgen. Daher wurde als Ziel f\u00fcr das Jahr 2030 festgelegt, dass die gew\u00e4ssertypischen Orientierungswerte, die in der Oberfl\u00e4chengew\u00e4sserverordnung angegeben sind, an allen Messstellen eingehalten werden.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/6.1.a.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Phosphor in Flie\u00dfgew\u00e4ssern","target":"Gew\u00e4sserqualit\u00e4t - Sauberes Wasser und Sanit\u00e4reinrichtungen","target_id":"6.1","previous":"5-1-c","next":"6-1-b","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Umweltbundesamt (UBA) nach Angaben der Bund/L\u00e4nder-Arbeitsgemeinschaft Wasser","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"6.1.a - Phosphor in Flie\u00dfgew\u00e4ssern","history_target_1":"Einhaltung oder Unterschreitung der gew\u00e4ssertypischen  Orientierungswerte an allen Messstellen bis 2030","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":null,"computation_units":"Anteil der Messstellen, an denen der Orientierungswert des guten \u00f6kologischen Zustands f\u00fcr Gesamt-Phosphor eingehalten wird, in %","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b666195f2e177be924001ccfcb143929e1831fb5","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/cbbdfe46ab7c4d3e7a85be1d9fb06f83cc3a5c30","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />                           \n</a>\n","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"6","indicator":"6.1.a","indicator_display":"6.1.a","indicator_sort_order":"6-1-a","permalink":"/6-1-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Phosphor in Flie\u00dfgew\u00e4ssern","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/6.1.a.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Phosphor in Flie\u00dfgew\u00e4ssern","target":"Gew\u00e4sserqualit\u00e4t - Minderung der stofflichen Belastung von Gew\u00e4ssern","target_id":"6.1","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"2-1-b":{"layout":"indicator","sdg_goal":"2","indicator":"2.1.b","indicator_display":"2.1.b","indicator_sort_order":"2-1-b","permalink":"/2-1-b/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Landwirtschaftliche Fl\u00e4che unter \u00f6kologischer Bewirtschaftung","dns_indicator_definition":"Der Indikator stellt die \u00f6kologisch bewirtschaftete Fl\u00e4che landwirtschaftlicher Betriebe, die dem Kontrollverfahren der EU-Rechtsvorschriften f\u00fcr den \u00f6kologischen Landbau unterliegen (Verordnung [EG] Nr. 834/2007 und Durchf\u00fchrungsvorschriften), als Anteil an der gesamten landwirtschaftlich genutzten Fl\u00e4che in Deutschland dar. Hierbei sind sowohl die voll auf \u00f6kologische Bewirtschaftung umgestellten als auch die noch in der Umstellung befindlichen Fl\u00e4chen einbezogen.","dns_indicator_intention":"\u00d6kologischer Landbau erh\u00e4lt und schont die nat\u00fcrlichen Ressourcen in besonderem Ma\u00dfe, hat vielf\u00e4ltige positive Auswirkungen auf Natur, Klima und Umwelt und dient der Erzeugung qualitativ hochwertiger Lebensmittel. Deshalb soll bis zum Jahr 2030 der Anteil landwirtschaftlicher Fl\u00e4chen unter \u00f6kologischer Bewirtschaftung 20 % betragen.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/2.1.b.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"\u00d6kologischer Landbau","target":"Landbewirtschaftung - Kein Hunger","target_id":"2.1","previous":"2-1-a","next":"2-2-a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":true,"source_organisation_2":"Bundesministerium f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft (BMEL)","source_organisation_logo2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"2.1.b - \u00d6kologischer Landbau","history_target_1":"Erh\u00f6hung des Anteils des \u00f6kologischen Landbaus an der landwirtschaftlich genutzten Fl\u00e4che auf 20 % bis 2030","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":null,"computation_units":"Anteil an der gesamten landwirtschaftlich bewirtschafteten Fl\u00e4che, in %","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/3ed94b682d9c7ef051168c9c596fac7c44da31da","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/81f5426f5ff2d00fe8c1d8449433b3bcff99d6b9","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />                           \n</a>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"2","indicator":"2.1.b","indicator_display":"2.1.b","indicator_sort_order":"2-1-b","permalink":"/2-1-b/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Landwirtschaftliche Fl\u00e4che unter \u00f6kologischer Bewirtschaftung","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/2.1.b.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"\u00d6kologischer Landbau","target":"Landbewirtschaftung - In unseren Kulturlandschaften umweltvertr\u00e4glich produzieren","target_id":"2.1","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"11-2-b":{"layout":"indicator","sdg_goal":"11","indicator":"11.2.b","indicator_display":"11.2.b","indicator_sort_order":"11-2-b","permalink":"/11-2-b/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Endenergieverbrauch im Personenverkehr","dns_indicator_definition":"Der Endenergieverbrauch im Personenverkehr stellt den Energieverbrauch durch die Bef\u00f6rderung von Personen mit der Bahn, im Luft- und Stra\u00dfenverkehr (\u00f6ffentlicher und Individualverkehr) im Inland dar.","dns_indicator_intention":"Der Verkehr bringt eine Reihe von Herausforderungen mit sich. So beeintr\u00e4chtigen etwa L\u00e4rm und Luftschadstoffe die Lebensqualit\u00e4t insbesondere in St\u00e4dten und verkehrsbedingte Emissionen tragen zum Klimawandel bei. Der Aussto\u00df von sch\u00e4dlichen Treibhausgasen steht im Zusammenhang mit der im Verkehr verbrauchten Energie. Daher soll der Endenergieverbrauch im Personenverkehr bis zum Jahr 2030 um 15 bis 20 % sinken.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/11.2.b.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Endenergieverbrauch im Personenverkehr","target":"Mobilit\u00e4t - Nachhaltige St\u00e4dte und Gemeinden","target_id":"11.2","previous":"11-2-a","next":"11-2-c","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Bundesministerium f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur (BMVI)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":true,"source_organisation_2":"Institut f\u00fcr Energie- und Umweltforschung","source_organisation_logo2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"source_active_3":true,"source_organisation_3":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo3":null,"source_url_3":null,"source_url_text_3":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"11.2.b - Endenergieverbrauch im Personenverkehr","history_target_1":"Senkung um 15 bis 20 % bis 2030","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":"2016 teilweise vorl\u00e4ufige Daten.","computation_units":"2005 = 100","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b666195f2e177be924001ccfcb143929e1831fb5","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/81f5426f5ff2d00fe8c1d8449433b3bcff99d6b9","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />                           \n</a>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"11","indicator":"11.2.b","indicator_display":"11.2.b","indicator_sort_order":"11-2-b","permalink":"/11-2-b/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Endenergieverbrauch im Personenverkehr","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/11.2.b.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Endenergieverbrauch im Personenverkehr","target":"Mobilit\u00e4t - Mobilit\u00e4t sichern - Umwelt schonen","target_id":"11.2","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"4-2-ab":{"layout":"indicator","sdg_goal":"4","indicator":"4.2.ab","indicator_display":"4.2.a, b","indicator_sort_order":"4-2-ab","permalink":"/4-2-ab/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Kinder in Ganztagsbetreuung in Tageseinrichtungen","dns_indicator_definition":"Der Indikator gibt den Anteil der Kinder in Ganztagsbetreuung am Stichtag 1. M\u00e4rz an allen Kindern der gleichen Altersgruppe am 31. Dezember des Vorjahres an. Ganztagsbetreuung entspricht dabei einer durchgehenden vertraglich vereinbarten Betreuungszeit von mehr als sieben Stunden pro Betreuungstag; Tagespflege sowie die Betreuung von Schulkindern sind nicht ber\u00fccksichtigt. Indikator 4.2.a bezieht sich auf die Gruppe der 0- bis 2-j\u00e4hrigen, Indikator 4.2.b auf die 3- bis 5-j\u00e4hrigen Kinder.","dns_indicator_intention":"Der Anteil der 0- bis 2-j\u00e4hrigen Kinder, die eine Ganztagsbetreuung besuchen, soll bis zum Jahr 2030 bei mindestens 35 % liegen (4.2.a). F\u00fcr die 3- bis 5-J\u00e4hrigen (4.2.b) soll der Anteil bis zum Jahr 2020 auf mindestens 60 % und bis 2030 auf mindestens 70 % steigen. Eine Erh\u00f6hung des Anteils von Kindern in Ganztagsbetreuung ist w\u00fcnschenswert, weil bedarfsgerechte Betreuungsm\u00f6glichkeiten die Vereinbarkeit von Familie und Beruf verbessern. Zudem sind sie ein wichtiger Beitrag zur Chancengerechtigkeit, zur Gleichstellung von Frauen und M\u00e4nnern und zur Integration.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/4.2.ab.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Ganztagsbetreuung f\u00fcr Kinder","target":"Perspektiven f\u00fcr Familien - Hochwertige Bildung","target_id":"4.2","previous":"4-1-b","next":"5-1-a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"4.2.a - Ganztagsbetreuung f\u00fcr Kinder (0- bis 2-J\u00e4hrige)","history_target_1":"Anstieg auf 35 % bis 2030","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_active_2":true,"history_indicator_2":"4.2.b - Ganztagsbetreuung f\u00fcr Kinder (3- bis 5-J\u00e4hrige)","history_target_2":"Anstieg auf 60 % bis 2020 und auf 70 % bis 2030","history_year_a_2":"2017","history_status_year_a_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_b_2":"2016","history_status_year_b_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_c_2":"2015","history_status_year_c_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_d_2":"2014","history_status_year_d_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_e_2":"2013","history_status_year_e_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />","history_year_f_2":"2012","history_status_year_f_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":"Betreuungszeit von mehr als sieben Stunden in Tageseinrichtungen, ohne Tagespflege.","computation_units":"Anteil an allen Kindern der gleichen Altersgruppe in %","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b666195f2e177be924001ccfcb143929e1831fb5","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/81f5426f5ff2d00fe8c1d8449433b3bcff99d6b9","page_content":"<h3>a) 0- bis 2-J\u00e4hrige                           \n  <a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />                           \n  </a>                           \n</h3>                           \n\n<h3>b) 3- bis 5-J\u00e4hrige                           \n  <a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />                           \n  </a>                           \n</h3>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"4","indicator":"4.2.ab","indicator_display":"4.2.a, b","indicator_sort_order":"4-2-ab","permalink":"/4-2-ab/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Kinder in Ganztagsbetreuung in Tageseinrichtungen","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/4.2.ab.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Ganztagsbetreuung f\u00fcr Kinder","target":"Perspektiven f\u00fcr Familien - Vereinbarkeit von Familie und Beruf verbessern","target_id":"4.2","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"16-1-a":{"layout":"indicator","sdg_goal":"16","indicator":"16.1.a","indicator_display":"16.1","indicator_sort_order":"16-1-a","permalink":"/16-1-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Straftaten","dns_indicator_definition":"Der Indikator zeigt die Anzahl der Straftaten, die der Polizei angezeigt werden, je 100 000 Einwohnerinnen und Einwohner.","dns_indicator_intention":"Ein sicheres Umfeld, in dem die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger ohne Angst vor Willk\u00fcr und Kriminalit\u00e4t leben k\u00f6nnen, ist eine wesentliche Voraussetzung f\u00fcr eine nachhaltige Entwicklung. Deshalb soll die Anzahl der erfassten Straftaten je 100 000 Einwohnerinnen und Einwohner bis zum Jahr 2030 auf unter 7 000 sinken.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/16.1.a.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Straftaten","target":"Kriminalit\u00e4t - Frieden, Gerechtigkeit und starke Institutionen","target_id":"16.1","previous":"15-3-a","next":"16-2-a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Bundeskriminalamt (BKA)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":true,"source_organisation_2":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"16.1 - Straftaten","history_target_1":"R\u00fcckgang der Zahl der erfassten Straftaten je 100 000 Einwohner/ -innen auf unter 7 000 bis 2030","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":null,"computation_units":"Erfasste F\u00e4lle je 100 000 Einwohnerinnen und Einwohner","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/2fbad78cb6879459e3d43b85b1c61da2bda50109","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/81f5426f5ff2d00fe8c1d8449433b3bcff99d6b9","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />                           \n</a>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"16","indicator":"16.1.a","indicator_display":"16.1","indicator_sort_order":"16-1-a","permalink":"/16-1-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Straftaten","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/16.1..pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Straftaten","target":"Kriminalit\u00e4t - Pers\u00f6nliche Sicherheit weiter erh\u00f6hen","target_id":"16.1","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"11-2-c":{"layout":"indicator","sdg_goal":"11","indicator":"11.2.c","indicator_display":"11.2.c","indicator_sort_order":"11-2-c","permalink":"/11-2-c/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Reisezeit mit \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln zum n\u00e4chsten Mittel- oder Oberzentrum","dns_indicator_definition":"Der Indikator weist die bev\u00f6lkerungsgewichtete durchschnittliche Reisezeit mit \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln zum n\u00e4chsten Mittel- oder Oberzentrum aus.","dns_indicator_intention":"Mobilit\u00e4t ist ein wichtiger Faktor, um Menschen soziale Teilhabe zu erm\u00f6glichen. Entsprechend sollten Raum und Verkehr so gestaltet werden, dass f\u00fcr die gesamte Bev\u00f6lkerung gute Mobilit\u00e4tsangebote und eine entsprechende Anbindung an Mittel- oder Oberzentren vorhanden sind. Ziel der Bundesregierung ist es daher, die durchschnittliche Reisezeit mit \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln zum n\u00e4chsten Mittel- oder Oberzentrum zu verringern.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/11.2.c.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Erreichbarkeit von Mittel- und Oberzentren mit \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln","target":"Mobilit\u00e4t - Nachhaltige St\u00e4dte und Gemeinden","target_id":"11.2","previous":"11-2-b","next":"11-3-a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Bundesinstitut f\u00fcr Bau-, Stadt- und Raumforschung","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"11.2.c - Erreichbarkeit von Mittel- und Oberzentren mit \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln","history_target_1":"Verringerung der durchschnittlichen Reisezeit mit \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_g_1":"2017","history_status_year_g_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","history_year_h_1":"2016","history_status_year_h_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":null,"computation_units":"in Minuten","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b666195f2e177be924001ccfcb143929e1831fb5","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/81f5426f5ff2d00fe8c1d8449433b3bcff99d6b9","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />                           \n</a>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"11","indicator":"11.2.c","indicator_display":"11.2.c","indicator_sort_order":"11-2-c","permalink":"/11-2-c/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Reisezeit mit \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln zum n\u00e4chsten Mittel- oder Oberzentrum","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/11.2.c.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Erreichbarkeit von Mittel- und Oberzentren mit \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln","target":"Mobilit\u00e4t - Mobilit\u00e4t sichern - Umwelt schonen","target_id":"11.2","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"3-1-cd":{"layout":"indicator","sdg_goal":"3","indicator":"3.1.cd","indicator_display":"3.1.c, d","indicator_sort_order":"3-1-cd","permalink":"/3-1-cd/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Rauchende Jugendliche und Erwachsene","dns_indicator_definition":"Die Raucherquote von Jugendlichen (3.1.c) gibt den Anteil der 12- bis 17-J\u00e4hrigen wieder, die angeben, gelegentlich oder st\u00e4ndig zu rauchen. Die Raucherquote von Erwachsenen (3.1.d) gibt den Anteil der Befragten im Alter von 15 Jahren und mehr an, welche im Mikrozensus die Fragen zum Rauchverhalten beantwortet haben und gelegentlich oder regelm\u00e4\u00dfig rauchen.","dns_indicator_intention":"Rauchen kann zu erheblichen Gesundheitssch\u00e4den und fr\u00fchzeitigem Tod f\u00fchren. Von diesen Risiken betroffen sind nicht nur die Raucherinnen und Raucher selbst. Auch Nichtraucherinnen und Nichtraucher, die dem Tabakrauch ausgesetzt sind, werden nicht nur vom Rauch bel\u00e4stigt, sondern k\u00f6nnen davon auch erkranken. Die Bundesregierung hat das Ziel, den Anteil der Raucherinnen und Raucher bei Jugendlichen bis zum Jahr 2030 auf 7 % und bei allen Personen ab 15 Jahren auf 19 % zu senken.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/3.1.cd.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Raucherquote von Jugendlichen und Erwachsenen","target":"Gesundheit und Ern\u00e4hrung - Gesundheit und Wohlergehen","target_id":"3.1","previous":"3-1-ab","next":"3-1-e","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":true,"source_organisation_2":"Bundeszentrale f\u00fcr gesundheitliche Aufkl\u00e4rung (BZGA)","source_organisation_logo2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"3.1.c - Raucherquote von Jugendlichen","history_target_1":"Senkung auf 7 % bis 2030","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_active_2":true,"history_indicator_2":"3.1.d - Raucherquote von Erwachsenen","history_target_2":"Senkung auf 19 % bis 2030 bis 2030","history_year_a_2":"2017","history_status_year_a_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_b_2":"2016","history_status_year_b_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_c_2":"2015","history_status_year_c_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_d_2":"2014","history_status_year_d_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_e_2":"2013","history_status_year_e_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_f_2":"2012","history_status_year_f_2":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":"Werte f\u00fcr Zwischenjahre interpoliert.","computation_units":"Anteil an allen Personen der jeweiligen Altersgruppe, in %","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/5bcb61b1c2125691bb0a6e156ba20d4d2c9445b9","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/81f5426f5ff2d00fe8c1d8449433b3bcff99d6b9","page_content":"<h3>c) Jugendliche                           \n  <a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />                           \n  </a>                           \n</h3>                           \n\n<h3>d) Erwachsene                           \n  <a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />                           \n  </a>                           \n</h3>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"3","indicator":"3.1.cd","indicator_display":"3.1.c, d","indicator_sort_order":"3-1-cd","permalink":"/3-1-cd/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Rauchende Jugendliche und Erwachsene","dns_indicator_definition":"Die Raucherquote von Jugendlichen (3.1.c) gibt den Anteil der 12- bis 17-J\u00e4hrigen wieder, die angeben, gelegentlich oder st\u00e4ndig zu rauchen. Die Raucherquote von Erwachsenen (3.1.d) gibt den Anteil der Befragten im Alter von 15 Jahren und mehr an, welche im Mikrozensus die Fragen zum Rauchverhalten beantwortet haben und gelegentlich oder regelm\u00e4\u00dfig rauchen.","dns_indicator_intention":"Rauchen kann zu erheblichen Gesundheitssch\u00e4den und fr\u00fchzeitigem Tod f\u00fchren. Von diesen Risiken betroffen sind nicht nur die Raucher selbst. Auch Nichtraucher, die dem Tabakrauch ausgesetzt sind, werden nicht nur vom Rauch bel\u00e4stigt, sondern k\u00f6nnen davon erkranken. Die Bundesregierung hat das Ziel, den Anteil der Raucherinnen und Raucher bei Jugendlichen bis zum Jahr 2030 auf 7 % und bei allen Personen ab 15 Jahren auf 19 % zu senken.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/1.1.a,b.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Raucherquote von Jugendlichen und Erwachsenen","target":"Gesundheit und Ern\u00e4hrung - L\u00e4nger gesund leben","target_id":"3.1","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":"<h3>c) Rauchende Jugendliche\n  <a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Bedeckt\" />\n  </a>\n</h3>\n<h3>d) Rauchende Erwachsene\n  <a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Bedeckt\" />\n  </a>\n</h3>\n"}},"11-1-b":{"layout":"indicator","sdg_goal":"11","indicator":"11.1.b","indicator_display":"11.1.b","indicator_sort_order":"11-1-b","permalink":"/11-1-b/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Ver\u00e4nderung der Freiraumfl\u00e4che je Einwohnerin und Einwohner","dns_indicator_definition":"Der Indikator stellt als gleitender Vierjahresdurchschnitt die j\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung der Freiraumfl\u00e4che in Quadratmetern je Einwohnerin und Einwohner dar.","dns_indicator_intention":"Freiraumfl\u00e4chen sollen f\u00fcr die land- und forstwirtschaftliche Nutzung, als Kultur- und Naturlandschaften sowie als Erholungsr\u00e4ume erhalten bleiben. Daher soll der R\u00fcckgang der Freiraumfl\u00e4chen je Einwohnerin und Einwohner reduziert werden. Vermindert sich der Freiraumverlust, so gibt das Hinweise auf einen Erfolg von Ma\u00dfnahmen, die die Innenentwicklung st\u00e4rken und so Agrar-, Wald- und Gew\u00e4sserfl\u00e4chen f\u00fcr die Land- und Forstwirtschaft, den Naturschutz sowie f\u00fcr die Erholung der Bev\u00f6lkerung schonen.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/11.1.b.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Freiraumverlust","target":"Fl\u00e4cheninanspruchnahme - Nachhaltige St\u00e4dte und Gemeinden","target_id":"11.1","previous":"11-1-a","next":"11-1-c","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":true,"source_organisation_2":"Bundesinstitut f\u00fcr Bau-, Stadt- und Raumforschung","source_organisation_logo2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"11.1.b - Freiraumverlust","history_target_1":"Verringerung des einwohnerbezogenen Freifl\u00e4chenverlusts","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":"Mit der Umstellung der Datengrundlage zum Stichtag 31.12.2016 kam ein neuer Nutzungsartenkatalog zur Anwendung, sodass keine Ver\u00e4nderung von 2015 auf 2016 ermittelt werden kann. Zeitvergleiche sind damit nur sehr eingeschr\u00e4nkt m\u00f6glich.","computation_units":"Gleitender Vierjahresdurchschnitt in Quadratmetern pro  Jahr","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b666195f2e177be924001ccfcb143929e1831fb5","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/c9f89f7db9fbb53845736da2f4ce51c134e96502","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />                           \n</a>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"11","indicator":"11.1.b","indicator_display":"11.1.b","indicator_sort_order":"11-1-b","permalink":"/11-1-b/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Ver\u00e4nderung der Freiraumfl\u00e4che je Einwohnerin und Einwohner","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/11.1.b.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Freiraumverlust","target":"Fl\u00e4cheninanspruchnahme - Fl\u00e4chen nachhaltig nutzen","target_id":"11.1","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"3-1-e":{"layout":"indicator","sdg_goal":"3","indicator":"3.1.e","indicator_display":"3.1.e","indicator_sort_order":"3-1-e","permalink":"/3-1-e/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Anteil der Jugendlichen (11 bis 17 Jahre) mit \u00dcbergewicht","dns_indicator_definition":"Der Indikator gibt den Anteil der 11- bis 17-j\u00e4hrigen Jugendlichen mit Adipositas an.","dns_indicator_intention":"Adipositas bei Jugendlichen gef\u00e4hrdet die alters\u00fcbliche Entwicklung. Ausgrenzung und sozialer R\u00fcckzug sind die Folgen und f\u00fchren zus\u00e4tzlich sowohl zu gesundheitlichen als auch zu gesellschaftlichen Problemen. Ein Gro\u00dfteil der bereits adip\u00f6sen Jugendlichen leidet auch im Erwachsenenalter an Adipositas. Daher soll der Anteil von Jugendlichen mit Adipositas in Deutschland nicht weiter ansteigen.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/3.1.e.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Adipositasquote von Jugendlichen","target":"Gesundheit und Ern\u00e4hrung - Gesundheit und Wohlergehen","target_id":"3.1","previous":"3-1-cd","next":"3-1-f","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Robert Koch-Institut (RKI)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":"Der Vergleich von KiGGS-Basiserhebung (2003 bis 2006) und KiGGS Welle 2 (2014 bis 2017) basiert ausschlie\u00dflich auf Metadaten und ist auf die Bev\u00f6lkerung 2015 altersstandardisiert.","computation_units":"in % der Befragten","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/3ed94b682d9c7ef051168c9c596fac7c44da31da","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/c9f89f7db9fbb53845736da2f4ce51c134e96502","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/keine Bewertung m\u00f6glich.png\" alt=\"keine Bewertung m\u00f6glich\" />                           \n</a>","en":{"llayout":"indicator","sdg_goal":"3","indicator":"3.1.e","indicator_display":"3.1.e","indicator_sort_order":"3-1-e","permalink":"/3-1-e/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Anteil der Jugendlichen (11 bis 17 Jahre) mit \u00dcbergewicht und Adipositas","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/3.1.e.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Adipositasquote von Jugendlichen","target":"Gesundheit und Ern\u00e4hrung - L\u00e4nger gesund leben","target_id":"3.1","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"15-3-a":{"layout":"indicator","sdg_goal":"15","indicator":"15.3.a","indicator_display":"15.3","indicator_sort_order":"15-3-a","permalink":"/15-3-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Zahlungen an Entwicklungs- und Schwellenl\u00e4nder f\u00fcr den nachgewiesenen Erhalt bzw. Wiederaufbau von W\u00e4ldern unter dem REDD+-Regelwerk","dns_indicator_definition":"Der Indikator zeigt die Auszahlungen Deutschlands an Entwicklungs- und Schwellenl\u00e4nder f\u00fcr den nachgewiesenen Erhalt bzw. Wiederaufbau von W\u00e4ldern unter dem REDD+-Regelwerk.","dns_indicator_intention":"Die Vermeidung von Entwaldung und Walddegradierung (Sch\u00e4digung), eine nachhaltige Waldbewirtschaftung sowie der Wiederaufbau von W\u00e4ldern und Aufforstung tragen mittelbar und unmittelbar zur Minderung des CO2-Aussto\u00dfes und zur Speicherung von Kohlenstoff bei. Das REDD+-Regelwerk sieht vor, dass ergebnisbasierte Zahlungen f\u00fcr messbare und nachgewiesene CO2-Emissionsminderungen geleistet werden. Ziel ist es, diese Zahlungen von Deutschland an Entwicklungs- und Schwellenl\u00e4nder bis 2030 zu steigern.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/15.3.a.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Erhalt bzw. Wiederaufbau von W\u00e4ldern in Entwicklungsl\u00e4ndern unter dem REDD+-Regelwerk","target":"W\u00e4lder - Leben an Land","target_id":"15.3","previous":"15-2-a","next":"16-1-a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Bundesministerium f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (BMZ)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"15.3 - Erhalt bzw. Wiederaufbau von W\u00e4ldern in Entwicklungsl\u00e4ndern unter dem REDD+-Regelwerk","history_target_1":"Steigerung der Zahlungen Deutschlands an Entwicklungs- und Schwellenl\u00e4nder bis 2030","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":"Finanzierungsbeitr\u00e4ge vor 2013 sind in Antizipierung des REDD+-Regelwerks erfolgt.","computation_units":"in Millionen Euro","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/2fbad78cb6879459e3d43b85b1c61da2bda50109","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/1664ec57dea27c0afbaa7a87e951672f19683eb9","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />                           \n</a>\n","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"15","indicator":"15.3.a","indicator_display":"15.3","indicator_sort_order":"15-3-a","permalink":"/15-3-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Zahlungen an Entwicklungs- und Schwellenl\u00e4nder f\u00fcr den nachgewiesenen Erhalt bzw. Wiederaufbau von W\u00e4ldern unter dem REDD+-Regelwerk","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/15.3..pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Erhalt bzw. Wiederaufbau von W\u00e4ldern in Entwicklungsl\u00e4ndern unter dem REDD+-Regelwerk","target":"W\u00e4lder - Entwaldungen vermeiden","target_id":"15.3","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"10-1-a":{"layout":"indicator","sdg_goal":"10","indicator":"10.1.a","indicator_display":"10.1","indicator_sort_order":"10-1-a","permalink":"/10-1-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Ausl\u00e4ndische Schulabsolventinnen und -absolventen","dns_indicator_definition":"Der Indikator zeigt den Anteil ausl\u00e4ndischer Schulabsolventinnen und -absolventen in Prozent aller ausl\u00e4ndischen Schulabg\u00e4ngerinnen und -abg\u00e4nger eines Jahrgangs. Als Absolventinnen und Absolventen gelten hierbei Personen, die die allgemeinbildenden Schulen mit mindestens einem Hauptschulabschluss verlassen.","dns_indicator_intention":"Die Integration der in Deutschland lebenden Ausl\u00e4nderinnen und Ausl\u00e4nder ist eine wichtige Voraussetzung f\u00fcr den sozialen Zusammenhalt unserer Gesellschaft. Grundbedingung f\u00fcr eine erfolgreiche Integration ist eine ausreichende schulische Qualifizierung, die berufliche Ausbildungs- und Erwerbsm\u00f6glichkeiten er\u00f6ffnet. Ziel der Bundesregierung ist es daher, bis zum Jahr 2030 den Anteil ausl\u00e4ndischer Schulabsolventinnen und -absolventen, die mindestens einen Hauptschulabschluss erreichen, zu erh\u00f6hen und den Anteil an die Quote deutscher Schulabsolventinnen und -absolventen anzugleichen.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/10.1.a.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Ausl\u00e4ndische Schulabsolventinnen und Schulabsolventen","target":"Gleiche Bildungschancen - Weniger Ungleichheiten","target_id":"10.1","previous":"9-1-a","next":"10-2-a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"10.1 - Ausl\u00e4ndische Schulabsolventinnen und Schulabsolventen","history_target_1":"Erh\u00f6hung des Anteils  der ausl\u00e4ndischen Schulabg\u00e4nger mit mindestens Hauptschulabschluss bis 2030","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" alt=\"Leicht bew\u00f6lkt\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":null,"computation_units":"Anteil an allen ausl\u00e4ndischen Abg\u00e4ngerinnen und Abg\u00e4ngern eines Jahres in %","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/2fbad78cb6879459e3d43b85b1c61da2bda50109","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/c9f89f7db9fbb53845736da2f4ce51c134e96502","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Blitz\" />                           \n</a>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"10","indicator":"10.1.a","indicator_display":"10.1","indicator_sort_order":"10-1-a","permalink":"/10-1-a","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Ausl\u00e4ndische Schulabsolventinnen und -absolventen","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/10.1..pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Ausl\u00e4ndische Schulabsolventinnen und Schulabsolventen","target":"Gleiche Bildungschancen - Schulische Bildungserfolge von Ausl\u00e4ndern in Deutschland verbessern","target_id":"10.1","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"17-2-a":{"layout":"indicator","sdg_goal":"17","indicator":"17.2.a","indicator_display":"17.2","indicator_sort_order":"17-2-a","permalink":"/17-2-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Studierende und Forschende aus Entwicklungs- und Schwellenl\u00e4ndern in Deutschland","dns_indicator_definition":"Der Indikator erfasst die Anzahl der Studierenden und Forschenden aus Entwicklungs- und Schwellenl\u00e4ndern pro Jahr bzw. Semester. Hierbei wird die Anzahl der Studierenden und Forschenden aus den am wenigsten entwickelten L\u00e4ndern (Least Developed Countries, LDCs) gesondert ausgewiesen.","dns_indicator_intention":"Wissen ist nicht nur auf nationaler Ebene, sondern auch im globalen Ma\u00dfstab ein zentraler Treiber nachhaltiger Entwicklung. Die St\u00e4rkung des internationalen Wissensaustauschs durch Deutschland ist hierf\u00fcr eine wichtige Ma\u00dfnahme. Ziel der Bundesregierung ist es deshalb, die Summe der Studierenden und Forschenden aus Entwicklungs- und Schwellenl\u00e4ndern von 2015 bis 2020 um 10 % zu steigern und die Anzahl anschlie\u00dfend zu verstetigen.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/17.2.a.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Anzahl der Studierenden und Forschenden aus Entwicklungsl\u00e4ndern sowie LDCs pro Jahr","target":"Wissenstransfer insbesondere im technischen Bereich - Partnerschaften zur Erreichung der Ziele","target_id":"17.2","previous":"17-1-a","next":"17-3-a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"17.2 - Anzahl der Studierenden und Forschenden aus Entwicklungsl\u00e4ndern sowie LDCs pro Jahr","history_target_1":"Steigerung der Anzahl um 10 % von 2015 bis 2020, anschlie\u00dfend Verstetigung","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":"2017 vorl\u00e4ufige Daten.","computation_units":"in Tausend","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/2fbad78cb6879459e3d43b85b1c61da2bda50109","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/81f5426f5ff2d00fe8c1d8449433b3bcff99d6b9","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />                           \n</a>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"17","indicator":"17.2.a","indicator_display":"17.2","indicator_sort_order":"17-2-a","permalink":"/17-2-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Studierende und Forschende aus Entwicklungs- und Schwellenl\u00e4ndern in Deutschland","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/17.2..pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Anzahl der Studierenden und Forschenden aus Entwicklungsl\u00e4ndern sowie LDCs pro Jahr","target":"Wissenstransfer insbesondere im technischen Bereich - Wissen international vermitteln","target_id":"17.2","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"7-2-b":{"layout":"indicator","sdg_goal":"7","indicator":"7.2.b","indicator_display":"7.2.b","indicator_sort_order":"7-2-b","permalink":"/7-2-b/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Strom aus erneuerbaren Energiequellen","dns_indicator_definition":"Der Indikator gibt den Anteil des Stroms aus erneuerbaren Energiequellen am Bruttostromverbrauch wieder.","dns_indicator_intention":"Ein Umstieg auf erneuerbare Energien, die sich als nat\u00fcrliche Energiequellen st\u00e4ndig regenerieren, kann den Bedarf an fossilen Energietr\u00e4gern verringern. Dadurch w\u00fcrde sowohl die Abh\u00e4ngigkeit von Importen konventioneller Energietr\u00e4ger reduziert als auch der Aussto\u00df energetisch bedingter Emissionen verringert und damit das Ausma\u00df des Klimawandels einged\u00e4mmt. Laut Energiekonzept der Bundesregierung soll daher der Anteil des Stroms aus erneuerbaren Energiequellen gemessen am Bruttostromverbrauch bis 2020 auf mindestens 35 %, bis 2030 auf mindestens 50 % und bis 2050 auf mindestens 80 % steigen.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/7.2.b.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Anteil des Stroms aus erneuerbaren Energiequellen am Bruttostromverbrauch","target":"Erneuerbare Energien - Bezahlbare und saubere Energie","target_id":"7.2","previous":"7-2-a","next":"8-1-a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Arbeitsgruppe Erneuerbare Energien-Statistik, Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie (BMWI); Datenstand: August 2018","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"7.2.b - Anteil des Stroms aus erneuerbaren Energiequellen am Bruttostromverbrauch","history_target_1":"Anstieg auf mindestens 35 % bis 2020, auf mindestens 50 % bis 2030 und auf mindestens 80 % bis 2050","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":null,"computation_units":"Anteil am Bruttostromverbrauch, in %","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b666195f2e177be924001ccfcb143929e1831fb5","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b6113337685791ee489a485cd99e0a0985a8aa4b","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />                           \n</a>\n","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"7","indicator":"7.2.b","indicator_display":"7.2.b","indicator_sort_order":"7-2-b","permalink":"/7-2-b/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Strom aus erneuerbaren Energiequellen","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/7.2.b.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Anteil des Stroms aus erneuerbaren Energiequellen am Bruttostromverbrauch","target":"Erneuerbare Energien - Zukunftsf\u00e4hige Energieversorgung ausbauen","target_id":"7.2","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"16-2-a":{"layout":"indicator","sdg_goal":"16","indicator":"16.2.a","indicator_display":"16.2","indicator_sort_order":"16-2-a","permalink":"/16-2-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Anzahl der in betroffenen Weltregionen durchgef\u00fchrten Projekte zur Sicherung, Registrierung und Zerst\u00f6rung von Kleinwaffen und leichten Waffen durch Deutschland","dns_indicator_definition":"Der Indikator zeigt die Anzahl der in Afrika, Osteuropa, Lateinamerika und Asien mit deutscher finanzieller Unterst\u00fctzung durchgef\u00fchrten Projekte zur Sicherung, Registrierung und Zerst\u00f6rung von Kleinwaffen und leichten Waffen.","dns_indicator_intention":"Ohne Frieden kann es keine nachhaltige Entwicklung geben und ohne nachhaltige Entwicklung keinen Frieden \u2013 dies betont die Agenda 2030 f\u00fcr nachhaltige Entwicklung in ihrer Pr\u00e4ambel. Mit den vom Indikator erfassten Ma\u00dfnahmen leistet Deutschland in einem konkreten Teilbereich einen Beitrag zur Friedenssicherung. Ziel ist, dass j\u00e4hrlich mindestens 15 Projekte zur Sicherung, Registrierung und Zerst\u00f6rung von Kleinwaffen und leichten Waffen durch Deutschland durchgef\u00fchrt werden.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/16.2.a.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Anzahl der in betroffenen Weltregionen durchgef\u00fchrten Projekte zur Sicherung, Registrierung und Zerst\u00f6rung von Kleinwaffen und leichten Waffen durch Deutschland","target":"Frieden und Sicherheit - Frieden, Gerechtigkeit und starke Institutionen","target_id":"16.2","previous":"16-1-a","next":"16-3-ab","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ausw\u00e4rtiges Amt","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"16.2 - Anzahl der in betroffenen Weltregionen durchgef\u00fchrten Projekte zur Sicherung, Registrierung und Zerst\u00f6rung von Kleinwaffen und leichten Waffen durch Deutschland","history_target_1":"Mindestens 15 Projekte in den betroffenen Weltregionen zur Sicherung, Registrierung und Zerst\u00f6rung von Kleinwaffen und leichten Waffen j\u00e4hrlich durch Deutschland bis 2030","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":null,"computation_units":"Anzahl","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/2fbad78cb6879459e3d43b85b1c61da2bda50109","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/81f5426f5ff2d00fe8c1d8449433b3bcff99d6b9","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />                           \n</a>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"16","indicator":"16.2.a","indicator_display":"16.2","indicator_sort_order":"16-2-a","permalink":"/16-2-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Anzahl der in betroffenen Weltregionen durchgef\u00fchrten Projekte zur Sicherung, Registrierung und Zerst\u00f6rung von Kleinwaffen und leichten Waffen durch Deutschland","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/16.2..pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Anzahl der in betroffenen Weltregionen durchgef\u00fchrten Projekte zur Sicherung, Registrierung und Zerst\u00f6rung von Kleinwaffen und leichten Waffen durch Deutschland","target":"Frieden und Sicherheit - Praktische Ma\u00dfnahmen zur Bek\u00e4mpfung der Proliferation, insbesondere von Kleinwaffen, ergreifen","target_id":"16.2","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}},"4-1-a":{"layout":"indicator","sdg_goal":"4","indicator":"4.1.a","indicator_display":"4.1.a","indicator_sort_order":"4-1-a","permalink":"/4-1-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Fr\u00fche Schulabg\u00e4ngerinnen und Schulabg\u00e4nger (18- bis 24-J\u00e4hrige)","dns_indicator_definition":"Der Indikator gibt den Anteil derjenigen 18- bis 24-J\u00e4hrigen an allen Personen derselben Altersgruppe an, die gegenw\u00e4rtig keine Schule oder Hochschule besuchen, sich an keiner Weiterbildungsma\u00dfnahme beteiligen und \u00fcber keinen Abschluss des Sekundarbereichs II (Hochschulreife bzw. abgeschlossene Berufsausbildung) verf\u00fcgen.","dns_indicator_intention":"Das staatliche Bildungssystem und das duale System der Berufsausbildung sind die Eckpfeiler einer zukunftsorientierten Qualifikation f\u00fcr junge Menschen in Deutschland. Fehlende Schul- und Berufsabschl\u00fcsse bedeuten ein Armutsrisiko und eine Belastung der Sozialsysteme. In Anpassung an die Strategie \u201eEuropa 2020\u201c der Europ\u00e4ischen Union hat die Bundesregierung deshalb als Ziel f\u00fcr 2020 vorgegeben, den Anteil der fr\u00fchen Schulabg\u00e4ngerinnen bzw. -abg\u00e4nger an allen Personen derselben Altersgruppe unter 10 % zu senken.","dns_content_url":"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/public/content/4.1.a.pdf","dns_content_url_text":"Link zum PDF","indicator_name":"Fr\u00fche Schulabg\u00e4ngerinnen und Schulabg\u00e4nger","target":"Bildung - Hochwertige Bildung","target_id":"4.1","previous":"3-2-b","next":"4-1-b","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"history_active_1":true,"history_indicator_1":"4.1.a - Fr\u00fche Schulabg\u00e4ngerinnen und Schulabg\u00e4nger","history_target_1":"Verringerung des Anteils auf unter 10 % bis 2020","history_year_a_1":"2017","history_status_year_a_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_b_1":"2016","history_status_year_b_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />","history_year_c_1":"2015","history_status_year_c_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_d_1":"2014","history_status_year_d_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_e_1":"2013","history_status_year_e_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","history_year_f_1":"2012","history_status_year_f_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Sonne\" />","data_show_map":null,"data_keyword":null,"data_start_values":null,"data_footnote":null,"computation_units":"Anteil an allen 18- bis 24-J\u00e4hrigen in %","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019)","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/b666195f2e177be924001ccfcb143929e1831fb5","national_metadata_update_url_text":"2019-09-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Nachhaltige-Entwicklung-Deutschland/open-sdg-data-starter/commit/81f5426f5ff2d00fe8c1d8449433b3bcff99d6b9","page_content":"<a href=\"https://nachhaltige-entwicklung-deutschland.github.io/open-sdg-site-starter/status/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Wolke\" />                           \n</a>","en":{"layout":"indicator","sdg_goal":"4","indicator":"4.1.a","indicator_display":"4.1.a","indicator_sort_order":"4-1-a","permalink":"/4-1-a/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Fr\u00fche Schulabg\u00e4ngerinnen und Schulabg\u00e4nger (18- bis 24-J\u00e4hrige)","comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":"https://g205dns.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/4.1.a.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Fr\u00fche Schulabg\u00e4ngerinnen und Schulabg\u00e4nger","target":"Bildung - Bildung und Qualifikation kontinuierlich verbessern","target_id":"4.1","un_designated_tier":null,"un_custodian_agency":null,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","data_keywords":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","page_content":""}}}